<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>安阳</title>
  
  <subtitle>You Deserve Better.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://JohnneyAnn.github.io/"/>
  <updated>2018-07-01T16:00:18.221Z</updated>
  <id>http://JohnneyAnn.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>安 阳</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我们内心的冲突</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/07/02/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%86%B2%E7%AA%81/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/07/02/我们内心的冲突/</id>
    <published>2018-07-01T16:00:18.221Z</published>
    <updated>2018-07-01T16:00:18.221Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个人都有心理疾病，或轻或重。大多数人有着部分神经症的症状，不过还没有到患有神经症的地步，在认识、正视心理问题的过程中，能够防止心理问题的扩大化，拥有良好的心态，某种程度上也是一种自救。</p><a id="more"></a><h2 id="先扯几句"><a href="#先扯几句" class="headerlink" title="先扯几句"></a>先扯几句</h2><p>《我们内心的冲突》这本书是卡伦•霍妮的成熟之作，她是社会心理学最早的倡导者之一。在书中，可以看出卡伦•霍妮在试图证明她的理论比弗洛伊德的理论更先进，弗洛伊德的精神分析在说明人格的混乱时，着重点在于本能（或者说一种被称之为力比多的力量）的分析上，认为人是注定要承受痛苦的，人受死本能的支配只能在自己受苦和毁灭他人之间做出选择；而卡伦•霍妮认同弗洛伊德学说中最基本的原理，但分析方向不同，她认为环境对人们的影响不亚于本能的影响，人类虽在本能的驱动下行动，但这种本能基本上只能被支配最多被提高，人们能够去改变自己，可以随着人际关系的改善发生改变，并且坚信能够做到这一点。从这一点可看出在神经症的治疗上，弗洛伊德较为悲观，卡伦•霍妮则较为乐观。 </p><p>研究方向的分歧似曾相识，这里如同社会心理学与人格心理学的分歧，后面成为心理学研究的不同的分支，我们不能够说明某个理论的对与错，我们所做的都是为了解释这个世界，解释存在于这个世界的我们，理论在不断进化，卡伦•霍妮也被称为“新佛洛依伊德主义”的代表人物之一，这也能说明理论在改进，是为了更好的解释。对于我们来说，我们并非心理学的研究人员，我们的目的是为了了解，通过他们的解释、研究能够认识到本身问题的存在，如前文所说，这已经是一种治疗。 </p><h2 id="记了些笔记"><a href="#记了些笔记" class="headerlink" title="记了些笔记"></a>记了些笔记</h2><p>1.有冲突并不等于得了神经症，我们绝对不会缺少内心的冲突，我们时刻做着选择，但我们的愿望有时候可能是完全相反的，比如我们想要有人陪伴却有不希望被打扰，再比如我们必须要做的事可能并不是我们想做的事。 </p><p>2.作者将个体分为三种类型：顺从型、对抗型和疏离型。<br>顺从型人格：明显的表现出对喜欢和赞扬的需求，体现出所有“亲近他人”的特点，他最需要的是一位“能够控制他，也能帮助他判断对和错，还能让他生活中的所有希望都得到满足的伙伴”，这些需求的核心其实都是心中对于亲密关系的渴望。<br>对抗型人格：觉得所有人都敌视他，就算发现人并不是他们想象的那样，也坚决不承认自己的错误。在他看来，世界就是一个角斗场，想要生活其中就要明白“物竞天择，适者生存”的观点，因此他才产生了自己的需求。<br>疏离型人格：过分远离人群中的人身上的显著和特别的表现，不想与任何人靠的太近，对自己认知不清，对于自己爱的、恨的、想要的、害怕的、相信的、痛恨的都没办法联系。 </p><p>3.神经症患者会不断失去与他人的联系，与世界的联系，最终失去和自己的联系。 </p><p>4.理想化形象：与弗洛伊德所谈论的“超我”类似。患者喜欢什么，他所创造的理想化形象就能够提供什么，并且无限放大，通过这些假象获得优越感。“优越”的实际内涵是将不具备或者心在未体现出来的品质当成自己所拥有的品质，因为是假象，患者的这种优越感极为脆弱，所以迫切需要得到别人的认可和肯定。<br>这里书中区分了理想化形象和真正理想的区别，希望不要误解： </p><blockquote><p>理想化形象是一种永远无法达成的目标，它是静止的，是一个人们所膜拜的没有生命力的石偶泥胎。而真正的理想具有能动性，它能刺激人们去接近它，在人的成长和发展过程中不可或缺。真正的理想引导人谦逊，理想化形象让人自高自大。理想化形象要么让人否认自己的缺点，要么让人过分谴责自己的缺点，所以它只会成为实现理想的障碍。</p></blockquote><p>5.外化作用： 患者将内在的变化过程感受为发生在自身之外，于是笃信是这些外在的因素导致了自己的麻烦。 </p><p>6.投射作用：把自己不喜欢的倾向或品质视为他人身上存在的东西，如伪善、卑微、支配、背叛、野心等，假如自己身上存在这类倾向，便怀疑他人身上也有。 </p><p>7.盲区作用能够让患者意识不到自己的内在冲突，如区隔化，让一个局域所发生的事情与另一个局域所发生的事情隔绝开来，我们对做某件事的渴望程度，决定了我们对这件事的无视程度，说白了就是我们很不愿意看到内在的矛盾。 </p><p>7.畏惧： 人们害怕自己是个虚伪的人，这种害怕通常都涉及某个客观事实，但虚伪具体所指的事实，往往和他自认为的那一个并不一致。患者除了惧怕改变本身外，还惧怕因改变带来的更糟糕的局面。他害怕理想化形象破灭后，变成自己最厌恶的那种模样；他害怕分析会让他体无完肤，变得一无是处；他害怕变得像其他人那样庸俗；他害怕任何未知的东西；他害怕现有的满足感和安全感遭到损害；最后，他还害怕不能改变。 </p><p>8.人格衰竭：如果有未解决的冲突会表现出三种紊乱失调的症状，这三种症状都能够欧导致精力的消耗或错误的应用。第一种是犹豫不决，这类人都会下意识地避免做选择，所以尽管有时候明显犹豫不决，可自身却察觉不到。第二种是普遍的低效率，患者对任何事情都会花费超乎正常所需的精力，身上隐藏的矛盾倾向越多，他的压力就越大，生活成本就越高。第三种是普遍的怠情，患者被自己的毛病拖累得苦不堪言，而且也经常责怪自己太懒惰，但这并不代表他们真的认为自己懒惰，这根本不是发自真心的自省。相反，他们对任何努力都很排斥，而且他们能意识到这种排斥，千方百计为自己辩护，将其合理化。他们把自己视为出主意的智囊，至于具体工作，那是别人需要完成的。对努力的抗拒，发展到一定程度变为恐惧，即害怕努力的结果有害无益。神经症性质的怠惰，意味着主动性和行动能力的瘫痪。严重的自我疏离，以及找不到生活的方向，是导致这种症状的主要原因。</p><p>9.内心分裂的人不可能做到完全正常，将产生很多不实的现象，如：不实的爱、不实的善良、不实的学识和兴趣、不实的公证和真诚、不实的痛苦、无意识的骄傲等。</p><p>10.神经症患者通常使用三种手段来避免承认自己的问题，以及承认受苦源于内心冲突的事实。三种手段分别为：外化、视而不见、否认受苦的真正原因。</p><p>11.无法成为我们自己是一切绝望的根源——索伦·克尔凯郭尔在《致命疾病》</p><p>12.施虐者把受虐者调教成自己的傀儡，但他从不认为自己该为此负责，而是反过来埋怨对方太过依赖他。</p><p>13.施虐者固然有破坏倾向，这一点毋庸置疑，可是当我们理解了它们后就会明白，实际上，这些表面上有失人性的行为，只是一个承受着巨大痛苦的人用来将自己藏起来的屏障。这种观点的意义在于，它让我们看到了通过分析影响这个人的希望。我们已经知道，他是一个被生活击垮的人，因此一边在绝望之中挣扎，一边努力寻求补偿。</p><p>14.如何解决神经症冲突：从人格中产生这些冲突的因素入手，这是釜底抽薪之策。分析师想要有效应对患者的基本冲突，就必须先了解，患者用什么样的方法来应对他自身的冲突，以及达到了什么样的效果，之后再处理冲突本身。</p><h2 id="写在后面"><a href="#写在后面" class="headerlink" title="写在后面"></a>写在后面</h2><p>对于我们自身（并非神经症患者）而言，也需要了解我们内心的冲突，我们是我们自己的分析师，发现自己冲突最深层次的需求，在分析、认识的过程中可可以使我们从参与者变为旁观者，对于冲突的解决将有着很大的帮助，从而避免心理问题影响我们的正常生活以及身心健康，实现内心真正的独立。那么我们该如何去认识我们内心的冲突呢，我想这本书可能是个不错的选择。</p><p>书中引用了麦克马雷对爱的定义，也送给大家：</p><blockquote><p>爱是什么？麦克马雷说：“一段关系，代表着一种目的。我们在这段关系中彼此联系在了一起，这是自然而然的一件事，因为人类天生就有与他人分享经历的愿望。我们向对方敞开心灵，相互理解和包容，在合二为一的生活中分享彼此的快乐，满足彼此的心愿。”</p></blockquote><hr><p>写于 2018.7.1 23:38</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;每个人都有心理疾病，或轻或重。大多数人有着部分神经症的症状，不过还没有到患有神经症的地步，在认识、正视心理问题的过程中，能够防止心理问题的扩大化，拥有良好的心态，某种程度上也是一种自救。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="心理学" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="精神分析" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%88%86%E6%9E%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>安静的五月</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/06/04/%E5%AE%89%E9%9D%99%E7%9A%84%E4%BA%94%E6%9C%88/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/06/04/安静的五月/</id>
    <published>2018-06-03T16:03:48.330Z</published>
    <updated>2018-06-03T16:03:48.330Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里的安静是表面的安静，因为五月我没有发博客，其实特别不安静，我可忙着呢。</p><a id="more"></a><p>繁忙的五月啊，且不谈公司的事，说说回家之后的事吧。我看了四季的《创造101》，看了《齐木楠雄的灾难》，开发了我的小程序客户端，回了两趟家，这些事主要的事。这你看多忙啊。 </p><p>之前是看了Spenser的一篇文章，是说101的。我就想啊，一个选秀节目，有啥好看的。真香！按着Spenser所说的，这是他很少觉得真实的选秀节目，另外，不仅如此，还有满屏的腿。喂喂，这是理由么！！于是我打开了这个节目，不仅有腿，还有颜值，我其实想说的是才华，当然这些都只是部分。我看了几季，后面忘记看了，因为我确实不太喜欢综艺，那四季是一个晚上快进看的，后来没有特地准备时间去看，自然就没看了，或许回头还会去看看。个人观点，相对来说这个还是较为真实的，黄子韬也还行，虽然偶尔装一下，但确实经历过很多。关于这个节目我要补充一点，我喜欢那个村花，她看着很真实，或者说看起来毫不做作，再次一点就说我看不出来；另外，我还喜欢宣仪，完全是看脸不错，其他没什么喜欢的，说了这么多不会拉仇恨吧。 </p><p>来了，《齐木楠雄的灾难》。真的，动漫我以前真的不看。怕是去了漫展后，回来就腐了点。国产的斗罗大陆、斗破苍穹也不错，肯定有一大批人说国产的烂的要死，这个能理解，因为你们可能看过很多优秀的动漫，而我看的不多没啥对比的，总之觉得不错。看齐木这个是因为在网上看的一个图片有一段对白觉得很有意思，于是就搜了下。特地充了b站的大会员（我也不知道为什么要叫大会员，也不知道我为什么要沿用这个称呼，可能听起来很有气势吧，哈哈哈），然后就开始了扫荡。我觉得这就是冷式幽默，还有超能力这个点吸引了我。谁不想有超能力呢？羡慕齐神的生活啊，自带buff神的女儿照桥也真的是，哦呼！总之很有趣，你懂我意思的吧。 </p><p>小程序是我的一个计划。如果把自己看作一个产品的话，除内外兼修之外还需要推广渠道。于是开始构思，手机端目前小程序是开发成本最低的，自媒体有微信公众账号，PC端出来博客网站还应当有个人网站展示自己的作品以及其他渠道的入口方式。当然这些都是表现层面的，需要后台做支撑，于是就需要有小程序的后台、个人网站的后台，如果还是基于HEXO和GitPage的话一定是需要一个博客的发送程序，目前基于md文件的部署方式还不算友好，博客的发送程序得去支撑博客的添加、部署、预览、对博客数据的管理，另外还需要考虑所存储的数据格式有利于小程序客户端的解析（如果自己写解析程序而不是用现有的html到wxml解析的话）。目前，小程序的客户端的开发的第一个版本算结束了，功能主要为展示，不包含与用户的互动，后续功能像评论或者其他模块会在小程序上线之后不断迭代。接下来服务端的开发，因为小程序目前只支持https的带域名的url，因此这个月还捣鼓了下证书的使用方式以及将网站备案，目前已经备案完成了。后面还有很多工作要做，得划下优先级了，不是每天都用来开发，加班回来就没有时间了，得好好想想方案。 </p><p>回家，这也是个很重要的事。这个月回了两次家，路途不算遥远但也不近，回两次已是很不容易，还请了两天假来支撑。先是五一假回去的，虽然哥哥的忌日不在这几天里，但距离这个假期也就几天，好在可以趁着这个假期回去看看他，给他点上他喜欢的烟。那天先回去看了下两个孩子，陪他们去逛了街买了点吃的，送他们去学舞蹈，我想他们最需要的是陪伴吧。也好几个月没见爷爷奶奶，又有好多事情可以想他们汇报了，这些都是很开心的。后来五月底我又回去了趟，这次是没在预料中的。我准备在南京落户，其实我还在犹豫是否真的要来南京，但很多事是很难考虑全面的，只能走一步看一步，于是去提交了落户材料。谁知我的户口本太老了信息不对了，必须得回家换一个户口本，遂请了假回去。截止到目前已经过了一个星期了，材料已提交，等过些时日去拿准入材料，再回家办理迁出，你看真是个麻烦事呢。祈祷以后在南京待不下去的时候滚回家，合肥还能收下我这个落魄的人。 </p><p>好像写着写着就沉重了好多，这可能是病，也或者我不想把沉重的事放在前面。这篇博客算是流水账了，前面的内容可能会引起不适，见谅。但我始终觉得人是有多重样子的，今天的我跟昨天的不一样，写上篇博客的我，写这篇博客的我，写这篇博客前半部分的我，写这篇博客后半部分的我，都不一样，但都是我，没什么好隐藏的。 </p><p>写完了月报，6月也开始几天了，瞎忙也希望游刃有余。 </p><hr><p>写于 2018.6.4 00:00</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这里的安静是表面的安静，因为五月我没有发博客，其实特别不安静，我可忙着呢。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>本我、自我、超我</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/06/03/%E6%9C%AC%E6%88%91%E3%80%81%E8%87%AA%E6%88%91%E3%80%81%E8%B6%85%E6%88%91/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/06/03/本我、自我、超我/</id>
    <published>2018-06-02T16:06:40.161Z</published>
    <updated>2018-06-02T16:06:40.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你们有好奇过本我、自我和超我代表的是啥吗？</p><a id="more"></a><p>我好奇过，之前看过《遇见未知的自己》，里面有提到过，但并不知道什么意思。当看到这本《佛洛依德9:自我与本我》时，我想这本书里应该有我要的答案，就收下了。后来我觉得我高估了我自己吸收水平。 </p><p>首先，精神分析类的书籍对于我们来说本来就不好啃，其次，这个译本真的是要了我的老命，我甚至怀疑是故意翻译的这么晦涩，好体现这本书的层次，显然有点阴谋论的意思，罢了，玩笑话。所以在我的手机上显示600多页的书，我花了16个小时读完，还带着懵。 </p><p>这本书是四小本书组合的，分别包含《超越快乐原则》、《群体心理学与自我的分析》、《自我与本我》、《抑制、症状与焦虑》。我硬着头皮看完第一章后，觉得这书太不友好，就准备放弃了。看完了其他的书后，无聊又拿了起来，好在第二章谈论的是群体与自我，能看懂点，甚是欣慰，索性继续看了下去。个人认为，第二、三章较为有意思（没错，这两章能看懂点）。书的结构我的理解大概就是第一章主要谈论本我，第二章谈论自我（群体中的表现），第三章说本我与自我并且分化出的超我，第四章则是本我、本我、超我、外部环境之间的关系所可能引起的神经症以及原因。 </p><p>说一下书中对本我、自我、超我的介绍。 </p><blockquote><p>本我是最原始的、潜意识的、非理性的心理结构。它充满着本能和欲望的强烈冲动，受着快乐原则的支配，一味追求满足。自我是受知觉系统影响，经过修改来自本我的一部分。它代表理智和常识，按照现实原则来行事。它既以大部分的精力来控制和压抑发自本我的非理性的冲动，又迂回地给予本我以适当的满足。超我是人格中高级的、道德的、超自我的心理结构。它以良心、自我理想等至善原则来规范自我。</p></blockquote><p>这个说的还行，倒是能看懂。因为我看此书的初衷就是为了了解这些，因此只描述与之相关的信息而暂且不谈论书中其他的内容。看完之后我的理解是下面的这些话。</p><p>本我、自我、超我是我们的三种心理结构，在某种程度上或许类似于多重人格，只是其中一个人格占主要表现地位。自我从本我中分化出来，超我是从自我中分化出来的。本我是追求快乐、满足的，是受本能影响的，像是人们心中最根本的需求，在某些情况下可能是不合时宜的，是处于感性的思考，因此在某些感性的情况下、没来的及思考的情况下容易暴露出来。而自我就是本我的一部分，但是是受外部知觉影响的，从本我分化的原因是来自外部对象的映射，通过对外部对象的映射来修正本我的一部分，好让我们更加适应外部环境，自我寻求吧外界的影响施加给本我及其倾向，并努力用现实原则代替本我中不受限制地占据主导地位的快乐原则。因此自我是较为理性的，我们对外部世界暴露的也是自我，自我像是对本我的伪装，隐藏掉本我所表现出的不合适的地方，这可能也是生本能的一种体现。超我则是自我分化出来的，是自我理想的是实现，像是我们所说的良心、道德，另外在我看来，超我也是自我审视的存在，是一种纯粹理性的存在，超我的审视能够看透事物的本质。在这，我们需要定义下正确（正常）的概念，一件事的正确与否在于这件事是否符合与社会原则。本我太过于感性，很容易做出不正确的事，而容易超我太过于理性，不懂变通也容易不融合于群体，因此，在必要的情况下，自我将对本我和超我都进行一定程度的伪装以满足于社会基调。</p><p>举个不知道合不合适的例子。当你因为某个外部对象而产生的负面情绪，就本我来看应当及时发泄出去，对此外部对象进行反击，好让自己得以平衡，这是快乐原则的体现。自我的思考大概就是心里mmp，嘴上笑嘻嘻。对于这类事情应当保持微笑，这是文明的体现，是满足于社会需要的。而超我则会认可自我对社会准则的表现，但去批判自我的这层伪装。就我们吵架来说，在吵架的过程中我们大多是失去理智的，这是本我的快乐原则强于自我的现实原则，而在争吵过后也会去反思自己的行为，超我要去做的则是在争吵之前避免此事的发生，这是三我的平衡。 </p><p>以上可以看出本我、自我、超我关系是交叉的，互相制约而达到动态平衡。当然至此我们都是在谈论正常的状态，正常的状态的的确确存在，我们在不断提高社会认知之后是能够去维持这种平衡。但真实人们的状态并不都是正常状态，再以吵架为例，不是所有人都能够再吵架过后去反思自己的过错，即使有存在反思的这一过程认定自己有错也不一定回去承认，这是自我与超我占据的地位还不及本我。分析到这一步，我们能够大致知道神经症的产生原因，是因为自我、本我、超我<br>以及外部环境四者之间的失调。 </p><p>自我与本我的关系在上面的案例中差不多得以体现，再来说说超我与自我的失调（谈论一小部分）。当超我占据主导地位时，对自我的批判将可能引起自我的焦虑。超我从自我中分化出来是个机遇问题，代表着个人发展和种族发展中那些最重要的特点。当个人发展与超我预期不符时，处于与外部世界直接交互的自我自然会收到批判，当自我无法户不够能力去处理超我的批判时，我们则会出现不同程度上的焦虑。或许这个可以足够去解释我们在不同年龄的焦虑，想想中年危机这一说法吧。 </p><p>以上为个人理解，能力有限，但我们总是要为自己不懂的事找到自己能够理解的合理解释，不是么？希望大家的观点能够修正我的言论。就这本书而言，如果对心理学、精神分析有兴趣并且愿意去啃的可以看看，但仍然建议去找一个不错的译本，这本至少我觉得不算友好。书中还有很多关于神经症的最原始原因的解释，在此不赘述，也述不明白，退下了。 </p><hr><p>写于 2018.6.3 00:05</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你们有好奇过本我、自我和超我代表的是啥吗？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="心理学" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="精神分析" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%88%86%E6%9E%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黄金时代</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/04/29/%E9%BB%84%E9%87%91%E6%97%B6%E4%BB%A3/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/04/29/黄金时代/</id>
    <published>2018-04-29T03:00:21.047Z</published>
    <updated>2018-04-29T03:00:21.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《黄金时代》这本书包含5篇中篇小说，最早听的是第一篇，黄金时代。<br><a id="more"></a></p><p>世上有两种人，一种是看王小波的，一种是不看的。我属于后一种，现在转变成前一种了。听完没忍住诱惑，听书能听个大概，讲书人似乎也不便去谈论书中较为露骨的内容。于是，拿起了这本书。</p><p>在那个时代，王小波的文字是大胆的，书中大量的性爱描写是其特色，也因此当时出版出现了很多问题。仔细思考发现，描述的只是我们真实生活的一部分，有何不可？何况王小波描述的是性美好的一面。王小波去描述性、粪便，去谈论常见又为大家所不齿的事物，我想有着抵抗媚俗的意思。可偏偏抵抗的是媚俗，媚俗是个神奇的东西，抵抗媚俗本身就有媚俗的嫌疑。这就陷入了一个怪圈，似乎我们就逃脱不了媚俗了。</p><p>媚俗（kithcs）是什么呢？昆德拉说媚俗是已讲过一千次的美。这个我很难去理解，倒是看豆瓣上【@近猪者痴】对《不能承受的生命之轻》书评中对媚俗的描述觉得很有道理。</p><blockquote><p>媚俗是人类生存的一个基本情景，它无处不在，不同的媚俗有着不同的内在含义和批判向度，若果说美学媚俗意指迎合伤感类作品的低级艺术情趣，那么政治媚俗则只对既定秩序和既定思想的盲从，文化媚俗则指对多数的，流动的，大众的价值观念的认同，人类学媚俗贝指人类在无条件的认同生命存在的前提下表现出的乐观盲从和拒绝思考的态度。</p></blockquote><p>在那样一个环境下，王小波能够去谈论，并且将媚俗谈论的这么优雅美丽的，在我看来王小波的黄金时代是具有美学意义的。我收藏了很多书摘，因为觉得那些都很优美，拿着就是经典。</p><blockquote><p>那时候四面一片混沌，也不知天地在哪里，我看见她艰难地走过没膝的深雪，很想把她抱起来。她的小脸冻得通红，呵出的白气像喷泉一样。那时候天地茫茫，世界上好像再没有别的人。我想保护她，得到她，把她据为己有。 </p></blockquote><p>多美好啊，这是他描写小转铃的。当然不止这一句，我不能一一放出来。总之，这本书是值得一看的。</p><p>说到这，关于书摘我也有补充的。我不光收藏了这些优美的句子，还有一些关于性爱的文字，像陈清扬的考拉式；还有些王小波式的幽默，比如屎橛子。但点到为止，我不会多说，因为我也逃脱不了媚俗。我要去过多的谈论这些定会被称为臭流氓，也不知道是不是我自作多情。</p><p>前些日子，大学室友群里分享了一个关于12星座心的位置的图，大家应该也看过。来说说天蝎座（我不怎么信星座），根据图中描绘，天蝎座的心在腰部以下膝盖以上的位置，我是天蝎座。看到这个，我想立马跳起来给做这个图的人一个耳巴子，可当我站起身又觉得没什么好反驳的，甚至觉得这跟星座无关，人不都这样么，只是有人说了出来，有人没说出来。在马斯洛需求层次理论上这还是第一层次需求呢。你当我是流氓吧。</p><p>处在这个世界，你就避免不了媚俗，而且还不断加剧以适应这个世界。早些日子，漫步于玄武湖畔，看着风景吹着风。小道旁有一些座椅，上面坐着发送免费狗粮一些情侣，也坐着一些秀色可餐的美女，不失为一道靓丽的风景线。我边走边看风景，经过一个座椅旁，那个风景发出一声长嗝，我有点懵，但我也没有忘记思考，思考我刚刚做错了什么，为什么让我听这个。后来我记不得看的风景的样子，但记得那抑扬顿挫的声音，就这一点说明视觉和听觉的干扰性还是蛮大的。这是我的媚俗。还有其他的，我后面的同事，每天午睡的时候，都会放几个连环屁，那个声音我就不描述了，但很恶心。可能这是他午睡前必须要举办的仪式，抑或是宣示自己的领土主权，早起我在他的“领土”里苟延残喘，这我是受不了的，后来搬了座位，这也是我的媚俗。</p><p>因为打嗝、放屁、挖个鼻孔什么的，这些大家都有，我却感到恶心，实在是枉为人，但有一点我得说明下，这些事是常发生但一定不是常见的。这么想的话，我就是个媚俗的人，也别去抵抗了，能活好就不错了，因此我选择去适应这个世界，不去适应越轨的行为。</p><p>描述真实的东西应该得到欣赏，我们不敢去说，是在害怕我们在他人心中的形象发生变化。但就老朽多年的经验来看，他人的心中根本就没你，也就谈不上变化了。</p><p>我这里只说了书中一点点内容，但王小波所批判的肯定不仅仅是这些，大家去看看相信会有不一样的收获。</p><hr><p>写于 2018.4.29 10:58</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《黄金时代》这本书包含5篇中篇小说，最早听的是第一篇，黄金时代。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人语（一）</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/04/16/%E4%BA%BA%E8%AF%AD%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/04/16/人语（一）/</id>
    <published>2018-04-16T14:51:23.801Z</published>
    <updated>2018-04-16T14:51:23.797Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>抱歉，我无意于窃听你们的谈话，只是正好你们的话语进入了我的耳朵，而又恰好我记了下来。<br>以人语为名，犯罪都是记录别人的话，我希望记的是任何人，而非一个。</p><a id="more"></a><p>1.一个小朋友对他奶奶说：&gt;&gt;</p><p>“你是傻傻龙，我是可爱龙”<br>（听着就觉得今天会很美好）</p><p>2.一男子在地铁进站，早晨安检处，一男子提着包就进去了，安检员提醒需要过安检。&gt;&gt;</p><p>男子：“熟人”！<br>安检员：“你给我回来”。</p><p>3.一对情侣，早晨上班的路上。&gt;&gt;</p><p>女：“我天天这么幸苦，听到这话是真的很难受。现在年轻人找不到工作的一抓一大把，以前你可以跟别人一起合租，但现在不行了。每天都想着买什么菜做什么菜，你不会我也不会，没有谁生下来就会做菜。我上班那么累，回来还要做饭，你工作也不好好找，做饭你也不做，你让我怎么办！”<br>男生没有说话。<br>（我跟着走到地铁，一路听着很压抑）</p><p>4.我走在去吃饭的路上，听见一个女的正在打电话。&gt;&gt;</p><p>“那边不想离，这边不想放手，一口想吃两个胖子。”<br>(我多看了一眼，确实有点胖)</p><p>5.一个小女孩对他姑姑说。&gt;&gt;</p><p>“我现在是白马了，姑姑是公主！”<br>（我做你的白马吧）</p><p>6.一个爷爷对他朋友说&gt;&gt;</p><p>现在我也是爸爸了，买了东西想给小狗吃，小狗吃，就没坏，小狗不吃我也不吃。<br>（小狗：…）</p><p>7.地铁上，一个长辈和一个小伙子的谈话（地铁上遇见）&gt;&gt;</p><p>长辈：小华，你那个车子跑的不蛮好的么，怎么不干了？<br>小伙子：不想干了，累了（笑着说）<br>长辈：男人要生活哎，找什么工作不行，哪有轻松的活呢。<br>小伙子：都一样都一样。</p><p>8.公交站等车，一对爷爷奶奶的对话。&gt;&gt;</p><p>爷爷：阿嚏（对着奶奶）<br>奶奶：滚  有多远走多远<br>爷爷：阿嚏（又对着打了个喷嚏）<br>奶奶：滚  又放这个屁<br>然后两人保持了1.5米的距离<br>爷爷：笑<br>（听的不太清，应该是爷爷偷偷买了个东西）</p><p>9.放假去地铁站，听到有人哭，是一个行李箱。&gt;&gt;</p><p>“呜呜呜呜呜呜…”</p><hr><p>写于 2018.4.16 22:51</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;抱歉，我无意于窃听你们的谈话，只是正好你们的话语进入了我的耳朵，而又恰好我记了下来。&lt;br&gt;以人语为名，犯罪都是记录别人的话，我希望记的是任何人，而非一个。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暴走YU人节</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/04/03/%E6%9A%B4%E8%B5%B0YU%E4%BA%BA%E8%8A%82/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/04/03/暴走YU人节/</id>
    <published>2018-04-03T02:49:41.755Z</published>
    <updated>2018-04-03T02:49:41.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>陪伴我五年的暴走大事件。</p><a id="more"></a><p>我看暴走大事件的时候，是第二季。看了之后也把第一季的课给补了。</p><p>当时还是个小小的演播室，尼玛和蜜桃还是搭档。记得又次在床上笑着抖，于是分享给了室友。之后，室友叫我安尼玛，叫另一个室友洪陶为蜜桃，叫了四年，现在叫的少了。后来，舞台越来越大，却没能容下尼玛和蜜桃，只剩下王尼玛在主持。</p><p>不知怎的，那位不愿透露姓名的唐马儒先生走了，可能继续经营他的肯打鸡了吧，直到今天，还会有人在弹幕里呼唤唐马儒。</p><p>你说暴走大事件有什么好看的呢？可能确实没那么好看，至少如果你现在开始看的话，我想你也看不下去。所以，我能给出的解释就是成长的过程。从早期的播报一些有趣的新闻，当如今的反讽，我能看到大事件在变化，至少我觉得她是一个三观比较正的节目。正因为如此，总有一天会得罪人，如今的大事件不知是因为五年的疲乏还是因为舆论的压力，可能确实缺了点什么。</p><p>我还是会在每个周五抽个时间去看一下，多少有点情怀，也带有点习惯。</p><p>三月底的时候得知，暴走又个线下活动在上海举行，暴走YU人节。当时就订了票。要还是学生可能就没去了，正是因为一工作就感觉已老，想做的事再不做就没机会做了。于是，我将这次去看漫展当作即将步入中年油腻时期老男人的恶趣味。</p><p>本想着自己一个人去逛逛的，但这不同于去看风景，总得热闹一点。约了几个朋友都脱不开身，好在有个室友（我们叫他大哥）在苏州，遂一起去了。感谢大哥，否则我肯定少了很多拍照的机会。</p><p>我本身很少去看二次元的东西，对这些也并不感冒，当然不了解也自然不会去评论。我本身也没有多喜欢的明星，也不知追星事何种滋味，我去是想看暴走家族，想看丢失的情怀。值得高兴的是，去了之后发现了意外之喜，就像我总说的，人生总是充满了惊喜。</p><p>漫展在上海新国际博览中心W1、W2厅，里面有很多展区，手游的、软件的、还有些二次元组合。虽然那些二次元组合我没一个认识的，但看他们表演也颇有乐趣，看着台下那些懂这个人们的热情，我想这些肯定比我想象的更有意思，让我对二次元有了新的认识。这世界有太多的未知了，我们如同井底之蛙守着我们的那片天去揣测外面的世界，也不少有妄自评论，真的只有自己去体会了，去了解了，才能够理解某个群体的行为。也应当怀着敬畏之心，去慢慢认知这个世界，给出理性的判断。</p><p>我假装是一个二次元迷恋者，混迹于人群之中，好让自己看起来没那么异样，做着一个看漫展的人该做的事。也没忘记我的初中生，等着暴走家族下午的出现。先和好友一起闲逛，如同其他人一样，与展厅旁的女孩们合影。对，就是女孩，换做其他任何一个称呼感觉都显得油腻了，而事实上她们看着都比我小，尽管去查阅资料发现我仍比她们年轻上好几岁，可能我的心早老了，跟不上这帮孩子们的节奏了，想想这次过来或许能让自己年轻一点。</p><p>看漫展的流程就不赘述了，说点有趣的事。我被一个女孩吸引了。她穿着女巫装站在狼人杀展区的一侧，看着背影原本只想凑凑热闹过去拍个照。我漫不经心的走到前侧，看了一会，纠结着还要不要过去拍照，刚刚的那股不在意的勇敢顿时没了，你知道那种感觉么，对，就是害羞（从我这个脸皮厚的人说出来还真是滑稽呢）。我没有冲过去拍照，看了一会离开了，走的并不远，我开始思考我是怎么了，这不我啊，我那张吴彦祖的脸不是早不在了么！我把手机给了我基友，跟他说：“待会给我拍照，要蹲下来拍”。我在寻找机会，终于找到一丝缝隙，用着矫健的身躯滑到了她的身边，淡定的询问：“能和你合个影么？”，如同一个脑残的假绅士的得到了想要的回答（因为今天任何人都不会拒绝，我才有了这样的底气）。女巫的大裙子拉开了我们的距离，我心中暗想，如果不是有人在，我定将你裙子拿开。她似乎看出了我的焦虑，考了过来扶着我的手臂，我沦陷了（为了让这段文字有趣点，我把我的脸丢的更远）。在拍了无数次烂照片之后的我的室友，我感谢他抓住了这个美好的瞬间。</p><p>写完上面一段文字，我感到有些许的羞耻，看的人当作看个笑话，算是给安某人一个面子了。我先去跑个步，洗去我这羞耻之心，回来再谈后续。</p><p>最近的秃尾巴河可能被我的羞耻、肮脏之心填满了，异常的酸臭，洗了心灵又脏了肺，苦在没有别地可跑，忍受着煎熬。上回书说到合影，合影结束我双手合十虔诚的道了声谢，潇洒的走开，不带一丝留念，虽内心百感交集却也不能耽误大家拍照的时间。合不拢嘴的与室友说着我的花痴，此事告一段落，因为那个迷恋我的男人要来了，王尼玛。</p><p>暴走家族成员，王尼玛、张全蛋、木子、pino、五道杠大队长、赵铁柱、纸巾、富贵上台互动，我是没有被选中的孩子，由于是第二天去的也没有听到金馆长那魔性的笑声，这是比较遗憾的。这可能是我离情怀最近的距离，拿起手机拍了很多照片，签名会也没有抢到名额，只能在看台下神游，但好歹也算见到了啊。这里要实锤一下，王尼玛没有换人，还是那个声音，头套里不仅有丝袜，还有墨镜。希望暴走大事件能够长久的办下去，没有疲惫。</p><p>就这样到了五点左右，初衷已经完成，还有意外的惊喜。临走时，确实有点不舍，哦不，我是说对漫展的不舍。我准备去找那个女巫要微信，虽然不知道有什么用，我还是去了，但是，她不见了，我也准备离开了。回去的路上，甚是遗憾，但某种程度上说，我喜欢这遗憾。人总是喜欢未知的东西，我们对未知的预估总是美好的。未知分两种，一种是无法确定的未知，一种是可确定的未知。我说的是前者。无法确定的未知是指我们无法确定我们将得到什么，甚至无法得到；可确定的未知，是指我们无法确定我们将得到什么，但我们一定会得倒某事物。前者的未知较于后者是我们更加喜欢的，就这件事来说，我对女巫的认识仅限于一张合照，这种未知的感觉是极其美好的，再去了解，去接触，可能就不是自己想象的样子了。多数恋人总怀恋前期的美好，而后期认为对方变了正是这个道理。</p><p>按道理，我应当把这份美好一直留在心里，时不时拿起来回味下。可大道理说了一堆，自己也明白，可我这不听使唤的好奇心啊，找到了她的微博，她的抖音，我真是厉害的不行，哈哈。可找到了又能怎样呢，我这不是为了满足好奇心，扼杀了美好么。</p><p>深刻反思。</p><p>荆轲刺青王</p><hr><p>写于 2018.4.2 23:36</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;陪伴我五年的暴走大事件。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>MySQL-ONLY_FULL_GROUP_BY模式问题</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/29/MySQL-ONLY_FULL_GROUP_BY%E6%A8%A1%E5%BC%8F%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/29/MySQL-ONLY_FULL_GROUP_BY模式问题/</id>
    <published>2018-03-29T05:55:33.747Z</published>
    <updated>2018-03-29T05:44:54.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>数据库刷在mysql5.5版本上没有问题，但刷在5.7上之后出了这个问题，导致页面请求出错。</p><a id="more"></a><p>错误信息：</p><pre><code>Expression #1 of SELECT list is not in GROUP BY clause and contains nonaggregated column &#39;dept.label&#39; which is not functionally dependent on columns in GROUP BY clause; this is incompatible with sql_mode=only_full_group_by</code></pre><p>问题原因：</p><p>MySQL 5.7.5及以上功能依赖检测功能。默认情况下启用ONLY_FULL_GROUP_BY SQL模式，MySQL将拒绝选择列表，HAVING条件或ORDER BY列表的查询引用在GROUP BY子句中既未命名的非集合列，也不在功能上依赖于它们。（5.7.5之前，MySQL没有检测到功能依赖关系，默认情况下不启用ONLY_FULL_GROUP_BY）。</p><p>解决方案：<br>（关闭ONLY_FULL_GROUP_BY模式）</p><pre><code class="sql">set @@global.sql_mode =&#39;STRICT_TRANS_TABLES,NO_ZERO_IN_DATE,NO_ZERO_DATE,ERROR_FOR_DIVISION_BY_ZERO,NO_AUTO_CREATE_USER,NO_ENGINE_SUBSTITUTION&#39;;FLUSH PRIVILEGES;（以前是ONLY_FULL_GROUP_BY,STRICT_TRANS_TABLES,NO_ZERO_IN_DATE,NO_ZERO_DATE,ERROR_FOR_DIVISION_BY_ZERO,NO_AUTO_CREATE_USER,NO_ENGINE_SUBSTITUTION，可用select @@global.sql_mode查出来）</code></pre><p>我在执行过程中报了错，说没有NO_AUTO_CREATE_USER，于是把这个也给去了，之后页面就正常显示了。</p><pre><code class="sql">set @@global.sql_mode=&#39;STRICT_TRANS_TABLES,NO_ZERO_IN_DATE,NO_ZERO_DATE,ERROR_FOR_DIVISION_BY_ZERO,NO_ENGINE_SUBSTITUTION&#39;;</code></pre><p>这里作为个人笔记，其他解决办法及介绍可移步：<br><a href="https://blog.csdn.net/MissWwg/article/details/77719085" target="_blank" rel="external">Error Code: 1055. Expression #2 of SELECT list is not in GROUP BY clause and contains nonaggregated</a></p><hr><p>2018.03.29 13:44</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;数据库刷在mysql5.5版本上没有问题，但刷在5.7上之后出了这个问题，导致页面请求出错。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="编程" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%BC%96%E7%A8%8B/"/>
    
    
      <category term="mysql" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/mysql/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这里有一座孤岛</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/25/%E8%BF%99%E9%87%8C%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%BA%A7%E5%AD%A4%E5%B2%9B/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/25/这里有一座孤岛/</id>
    <published>2018-03-24T16:09:43.228Z</published>
    <updated>2018-03-24T16:09:43.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我像一座孤岛，四面环水，孤立无援。喜欢热闹，也喜欢安静，可能就是这样一个矛盾的人。</p><a id="more"></a><p>去年三月份来到南京实习，带着心中的目标，想着一切都在变好的道路上前行着，可是后来我把人弄丢了，也差点丢了自己。现在又三月了，一年的时间一切变化的很快，也不知是什么有了变化。 </p><p>开始朋友圈一条动态，“流浪在合肥街头”，我没有关注“流浪”两个字，倒是“合肥”这两个字眼让我感触颇深，于是，就把想到的写在这里。或许不是因为我算半个合肥人而感触远离家乡的悲愁，而是因为在合肥生活的大学四年。 </p><p>至少在大学之前，合肥对我来说也是个陌生的城市，在某种程度上与来南京的陌生并无不同。我来到这两个城市都有着一定的目的性，是为了维持某种关系，说起来有些媚俗，但似乎也是人之常情。如今，这些都不存在，我还在南京。 </p><p>南京相较于合肥那自然是好的，差就差在少了那四年的境遇。倒是有高中好友也在南京，除此好像确实没有任何熟悉的事物，你不能让他把所有的周末都放置在你这里，每个人很多关系需要去维护，人不就一致处在维持关系的状态中。就当是我一个人在这。我喜欢周末出去走走，这是我喜欢热闹的表现，我冲进人群，听到别人的谈话，我走到一些有趣的地方，看不一样的场景，这些听起来都是那么得有意境，我将其放到微博、朋友圈，难免让别人误会。而这恰巧体现出我的孤立无援，渴望获得别人的认可，实话说出来有显的如此低俗。甚至，当我正在进行这些事的时候，连我自己都骗了，当时这些事情完成，静下心来去回想，逛着的三两小时，我竟一句话没有说，如空气一般，飘着飘着，看似与所有人都接触，而没有人能真切感知，何等悲哀。 </p><p>现在住的离公司远了，每天一个多小时的车程，大家都说这人怕是傻了，这不找罪受呢。当你做某个决定时，你一定想好了一万个理由来与朋友说服。在此，我想赋予这个决定形而上的意义。摧残人的不是肉体，而是精神。相较于被孤独这个情感的摧残我更希望是来自“跋涉”这个物理上的摧残。梁文道在《我执》里说到“一旦又较稳当的晚上，才发现自己竟又恢复了独处的生活”，这于就是路程的遥远与加班能让我独处的时间短点，不失为一件乐事。连续几个星期晚上都加班，其中有一两个晚上没有加班，回来竟觉得百般不适，是对工作的痴迷？对加班的痴迷？我可能还没有那么高尚，只是回来太安静了。同事说我有闲情雅致，回来还看看书，我将自己摆在文艺好学的位置表示出对知识的渴望，实则我并不知道我能干嘛，只能借此打发时间，或许解决孤独之外还能获得意外之喜。来回的路程给了看书的更多的时间，在其他物质需求满足不了的情况下，或许能够满足精神需求，抑或第三层次需求。如此看来，我还没啥，该知道的我都知道。 </p><p>如果不幸，独处的时间降临，除了靠这些精神食粮来充实，我还会和朋友打打电话开视屏，这是我维系异地朋友关系的方式，也是我满足自身需求的一种表现。我想我也没找到其他更好的方式，毕业之后或者说工作之时，大家都为生活所迫，又是处在不同的城市，常见已是种奢侈。进来得朋友一决定，颇为钦佩。他离开合肥来到杭州，合肥的工作不喜欢是一个理由，还有个理由是她在杭州，他说他对很多事都后知后觉，现在想去争取一下。冲动么？冲动。对么？个人觉得无法评判。我钦佩的是他想做就去做的态度，我做不到。我劝他大家都是后知后觉的，去杭州自然不会那么顺利，但决定做了自然就无法更改了，那就别谈什么懊悔。关于对错，这事还没玩，你刚做决定怎么知道对错，只有等你为这个决定付出了行动得到了结果你才知道对错，可从另一个方面来看，贯穿于整件事，对错早已没有了意义。如果后来真的要评个对错，那一定得让它是对的，后来觉得是错的，那一定是你没做好，没有给这个决定赋予实际有意义的行动。 </p><p>跟他聊完，我又想抽自己几个嘴巴子。大道理一堆一堆的，说得跟自己是个明白人似的，可实际自己的生活都过不好。我们都处在某个伤愁的境遇，我也好，他也好，其他的朋友也罢，谁都有烦心的事。我似乎与其他人又有些不同，我只能跟另一个我诉说，如同他们跟我诉说一样。也是我自己在作祟，不愿提及这些，我还能在这里发发牢骚，想与他们聊点开心的事，聊些曾经的高中、大学生活，想想都会情不自禁的笑。 </p><p>是啊，多么有趣啊。大学毕业一年了，高中五年了，人也丢失了很多，留下来实属不易，那该是我们的财富。你会感叹时间的迅速，也感叹时间的恐怖，在不同的阶段，不同的时间，人都不一样，此刻写博客的我与写博客之前的我也不一样，你看，变化多快。好在，我们总是在适应这个世界，每个阶段的想法、做法都是为了去让自己活得更好。希望大家都好，至少没有我这样的孤独。 </p><p>牢骚发完，今晚的独处到这里就结束了，接下来想去做个梦，会有很多人在，是能够去接触的，能够被他人感知的，这样或许还能赶上你们还没有过去的今天。 </p><p>明天见。 </p><hr><p>写于 2018.3.25 00:06</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我像一座孤岛，四面环水，孤立无援。喜欢热闹，也喜欢安静，可能就是这样一个矛盾的人。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>简约至上</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/18/%E7%AE%80%E7%BA%A6%E8%87%B3%E4%B8%8A/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/18/简约至上/</id>
    <published>2018-03-18T14:53:44.826Z</published>
    <updated>2018-03-18T14:53:44.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>追求简单易用是人类的本性。</p><a id="more"></a><p>人们害怕复杂，遇到复杂的事情，如果不是一定要做的，自然没必要纠缠下去，如果你的产品使用起来很复杂，等于设置了很高的门槛，那用户凭什么用你的？ </p><p>用户分三种：专家型用户，随意型用户，主流用户。 </p><p>专家型用户：愿意探索你的产品或服务，并提出各种改进建议。（看来我是专家型用户，从微信读书软件或者邮件都给微信读书团队发过使用体验，还写的很认真，虽然只有邮件收到了回复） </p><p>随意型用户：可能使用过类似的产品，他们有兴趣使用更高级更复杂的产品，但一定不要使全新的。 </p><p>主流用户：不会因为技术而使用你的产品，二是为了完成某项任务。 </p><p>在使用一段时间后，不同类型的用户并不会转变为另一种，即使用了很多年。产品应该满足与主流用户，忽略专家型用户。 </p><h1 id="简约四策略一：删除"><a href="#简约四策略一：删除" class="headerlink" title="简约四策略一：删除"></a>简约四策略一：删除</h1><p>简化设计最明显的方式就是删除不必要的功能。砍掉残缺的功能，如果某功能实现的并不理想就应当删除它，大多数人觉得删除不完整的功能会导致已经付出的时间和努力白白浪费，但实际上这部分功能的成本是不可能收回来的，需要判断的是它能够返回几分作用以及保留它额外导致多少成本，避免陷入“沉没成本误区”。除功能外，对内容也需要做精简，如多此一举的内容提示，冗余的文字等。 </p><h1 id="简约四策略二：组织"><a href="#简约四策略二：组织" class="headerlink" title="简约四策略二：组织"></a>简约四策略二：组织</h1><p>组织往往是简化设计的最快捷的方式。对已有内容进行有效的组织分区，使其成为清晰的层次结构。将各项组织到7加减2个块中，理论上这是人的大脑瞬间能够记住的最大数目。 </p><h1 id="简约四策略三：隐藏"><a href="#简约四策略三：隐藏" class="headerlink" title="简约四策略三：隐藏"></a>简约四策略三：隐藏</h1><p>隐藏适用于不常用但不能少的功能，如个性化设置，高级用法，需要时候的提示等。用户希望每个环节能够像讲故事一样层层展开，顺着故事线自然会跟着一步步地去做，从而完成用户操作。因此，保证用户在前进的过程中能够遇到提示，但不要挡住用户的去路。 </p><h1 id="简约四策略四：转移"><a href="#简约四策略四：转移" class="headerlink" title="简约四策略四：转移"></a>简约四策略四：转移</h1><p>在设备间的转移，将根据设备进行功能分配，将合适的功能放到合适的设备上，投影设备遥控器就能很好的体现，遥控器上只有最基本的按钮，其他操作会放到显示屏上分区展示供用户选择。向用户转移，让用户与计算机各自去做自己最擅长的事（计算机擅长计算，人喜欢控制结果），用户指挥，计算机操作，就会给人简单的感觉。 </p><p>简单会提升用户体验，更用户留下足够的想象空间。 </p><p>书名：《简约至上：交互设计四策略》</p><hr><p>写于 2018.3.18 22:51</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;追求简单易用是人类的本性。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="设计" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上瘾</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/12/%E4%B8%8A%E7%98%BE/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/12/上瘾/</id>
    <published>2018-03-12T15:59:50.792Z</published>
    <updated>2018-03-12T15:59:50.792Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好的产品一定建基与深刻的艺术品味与心理学原理。</p><a id="more"></a><h1 id="简介"><a href="#简介" class="headerlink" title="简介"></a>简介</h1><p>好的产品一定建基与深刻的艺术品味与心理学原理。</p><p>书中给出上瘾模型（the Hook Model）四个阶段：触发—行动—多变的酬赏—投入。如序言所说，这四个阶段可以对应到心理学中亲密关系的四个阶段，第一步“触发”，可以对应亲密关系中的“相识、吸引”。第二步“行动”，可以对应亲密关系中的“接触、了解”。第三步“多变的酬赏”，可以对应亲密关系中的“惊喜、甜蜜”。第四步“投入”，可以对应亲密关系中的“热恋、维护”。</p><h2 id="1-触发"><a href="#1-触发" class="headerlink" title="1.触发"></a>1.触发</h2><p>触发可促使用户采取行动，分为外部触发和内部处罚。外部触发通过将信息渗透在用户生活的各个方面来引导他们采取下一步行动，如醒目的按钮，朋友的推荐等。内部触发通过用户记忆存储中的各种关联来提醒他们采取下一步行动，如负面情绪等。</p><h2 id="2-行动"><a href="#2-行动" class="headerlink" title="2.行动"></a>2.行动</h2><p>福格行为模型可以用公式来呈现，即B=MAT，B代表行为，M代表动机，A代表能力，T代表触发，想要人们完成特定的行为三者缺一不可。<br>动机：人们的动机不外乎三种，第一种，追求快乐，逃避痛苦；第二种，追求希望，逃避恐惧；第三种，追求认同，逃避排斥。<br>能力：时间、金钱、体力、脑力、社会偏差、非常规性等六个因素会对用户的能力产生影响。<br>触发：请参见第一条。</p><h2 id="3-多变的酬赏"><a href="#3-多变的酬赏" class="headerlink" title="3.多变的酬赏"></a>3.多变的酬赏</h2><p>多变的酬赏因为其多变性、神秘性吸引着用户。这里包含三种类型：社交酬赏，猎物酬赏，自我酬赏。社交酬赏是指人们产品中通过与他人的互动而获取的人际奖励。猎物酬赏是指人们从产品中获得的具体资源或信息。自我酬赏是指人们从产品中体验到的操纵感、成就感和终结感。</p><h2 id="4-投入"><a href="#4-投入" class="headerlink" title="4.投入"></a>4.投入</h2><p>投入阶段主要与用户对未来酬赏的期待有关。用户对产品投入的越多，则会对该产品形成便好。因为我们会往往高估自己的劳动成果，尽力和自己过去的行为保持一致，避免认知失调。你极力去获取的东西，倘若你对其排斥，你将会陷入认知失调，来怀疑自己之前的行为，为了解除这种失调，最简单的方式就是去接受它。用户投入可通过加载下一次触发的方式反复进入上瘾模型循环。</p><h1 id="映射"><a href="#映射" class="headerlink" title="映射"></a>映射</h1><p>我为什么前段时间因为抖音没睡好觉。</p><h2 id="1-触发-1"><a href="#1-触发-1" class="headerlink" title="1.触发"></a>1.触发</h2><p>朋友的朋友圈分享，面对面的推荐，自己无聊时间的打发。</p><h2 id="2-行动-1"><a href="#2-行动-1" class="headerlink" title="2.行动"></a>2.行动</h2><p>动机：追求认同、追求快乐<br>能力：有个手机还不能下个软件么（也有时间去看，不过确实耽误了很多时间）</p><h2 id="3-多变的酬赏-1"><a href="#3-多变的酬赏-1" class="headerlink" title="3.多变的酬赏"></a>3.多变的酬赏</h2><p>社交酬赏：我发了几条抖音，收到了些许的赞还有些正面评论，还能看到想看的朋友的抖音<br>猎物酬赏：抖音的查看方式是我在之前没有看过的，不像大多数短视频软件，采用宫格方式展示一部分资源供用户看封面选择查看，采取的上下滑动的方式，每次只看一条，你不知道下一条会是什么，这种神秘性吸引了我，我也更想看到更多的资源。<br>自我酬赏：抖音内的视频在早期走的是技术流，可能也因此其有质量的视频偏多，不像某手，我也去学了些里面的拍摄技巧，最终拍摄成品获得极大的满足感。</p><h2 id="4-投入-1"><a href="#4-投入-1" class="headerlink" title="4.投入"></a>4.投入</h2><p>抖音内容几乎全为UGC，增加了其多变性，另外用户每次发布UGC后，都会不断的再次打开app，查看自己是否获得新的反馈，从而再次进入上瘾模型，我也不例外，也贡献了几条。</p><p>虽然最近理智让我减少了查看抖音的时间，只是偶尔打开看一看，但早期的沦陷也让我反思。最近可能也是因为没有再进行投入，自然也没有新的反馈，能够获得的只是猎物酬赏，在观看了大部分资源之后，多变性也在减少，于是抖音对我的外部触发偏少了，更多的是自己无聊的时候打开刷两条。但在某种程度上，这依然是与部分朋友们的谈资。</p><p>书名：《上瘾：让用户养成使用习惯的四大产品逻辑》</p><hr><p>写于 2018.3.12 23:57</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好的产品一定建基与深刻的艺术品味与心理学原理。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>王阳明知行合一</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/09/%E7%8E%8B%E9%98%B3%E6%98%8E%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%90%88%E4%B8%80/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/09/王阳明知行合一/</id>
    <published>2018-03-09T15:45:31.079Z</published>
    <updated>2018-03-09T15:45:31.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>知是行之始，行是知之成。</p><a id="more"></a><p>1.圣学多为存天理，去人欲。每个人都有欲望，至少落地之后就有生的欲望，那为什么要去人欲呢？这里的人欲为“过”或“不及”，对于像正常的生的欲望，不属于人欲而是天理。在心学里也可以这么理解，良知指引你的就是天理，违背良知的就是人欲。 </p><p>2.心即理，理在心中，但需事上练。心学认为，理在我们心中，我们生下来就心中就有了理，我们不需要像外界获得理，但需要致良知，将埋没在我们心中的理挖掘出来。 </p><p>3.知行合一，知是行之始，行是知之成。在空间上知与行不可分割，在时间上知是行之始，行是知之成。知行合一就是一件事的开始与终结，不可有始无终，二者缺一不可。当你进行某件事时，定是为了满足某种需求，同样，有了做一件事的心，才会去做这件事。 </p><p>4.四句教：无善无恶心之体，有善有恶意之动，至善至恶是良知，为善去恶是格物。 </p><p>心学将良知必做太阳，我们为了应付这个复杂的世界，人欲如同乌云挡灾了太阳面前。我们经常会遇到一些事，脑海里有两个想法，做了可能会有损他人（良知、太阳），不做又损害了自己的利益（人欲、乌云），我们陷入纠结，是接受良知的指引还是满足自己的欲望？心学告诉我们要致良知，遇到乌云就用力拨开。我们可以看到心学上良知是至高无上的，乌云岂能与太阳抗衡！以前都会觉得我们由两个小人组成，一个是善良的，一个是恶毒的，二者打一架，谁赢了听谁的，这个想法的一出现明显将此二人处于平级，这显然是不合适的。 </p><p>心学在伦理关系上可谓是无懈可击，像是我们不用像外界学习就知道孝为先，但抛开伦理关系放于现实生活中就显得有点鸡肋了，像是我要去学编程，我心里知道编程怎么玩么？于是，有了这样一个解释，心这个东西太伟大，可以这么说，用心去学编程，那就自然发现了这个理，我们寻求的是心中用心的理。 </p><p>看到知行合一，首先想到的是言行一致，于是拿起了这本书。本想着可能如其他中国哲学类书似的，说着理论而难以感知，这本书说了王阳明知行合一的四个例子，写的太有趣了，好不严肃，但确实很搞笑啊，例子中举的小例子差点没笑死我（我又想起王阳明早期学理学对着竹子格物的时候- -）。 </p><hr><p>写于 2018.3.9</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;知是行之始，行是知之成。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>To Kill A Mockingbird</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/07/%E6%9D%80%E6%AD%BB%E4%B8%80%E5%8F%AA%E7%9F%A5%E6%9B%B4%E9%B8%9F/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/03/07/杀死一只知更鸟/</id>
    <published>2018-03-07T14:14:53.058Z</published>
    <updated>2018-03-07T14:14:53.058Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一本获得1960年普利策文学奖的书，一本55年来美国人说地位仅次于圣经的书。</p><a id="more"></a><p>书中以一个小女孩斯考特的视角描述上世纪30年代美国南部小镇发生的事，或许是因为作者哈珀•李也有一个律师爸爸，或许是因为她的律师爸爸也为黑人打过官司，或许就是描述作者自己小时候，才能写出如此好的著作。<br>我们的世界充满了偏见，哪怕是到现在还没有避免，这可能也是这部作品被称为经典的原因。</p><p>To Kill A Mockingbird旨在揭露美国社会矛盾和批判司法体系，书中黑人汤姆被诬陷强奸一名白人女性阿耶尔，虽然阿帝克斯使用了所有能开释一个自由人的法律手段去拯救汤姆，可还是没能说服陪审团相信汤姆，最终汤姆绝望的逃跑而被警察射杀，种族歧视与司法体系的无能造就了悲剧的发生。正如书中所说，阿耶尔本没有犯罪，只是违反了被致以崇高敬意的社会伦理——勾引一位年轻的黑人男性，可是她为了掩瞒自己的过失而想让汤姆——一个活生生的人消失，这是不可原谅的。知更鸟只唱歌给我们听，什么坏事也不做，汤姆就是一只被种族歧视与司法体系的无能杀死的知更鸟，然而事实上在当时的社会背景下，阿耶尔的父亲BOB也是一只知更鸟，最终他为自己的恶行付出生命，但真正杀死他的是无法摆脱的贫穷和无知。 </p><p>大多数人对书中人物分析的都很透彻了，于是我想找一个不怎么被拉出来的人物，斯考特的姑姑亚历山德拉。亚历山德拉也很好的体现出偏见这个概念，她刻意的体现出自己的家族与别人的不同，带着有色眼镜去看待他人，认为家族背景决定了其他家族一定是什么样的人。如果说偏见是属于情感成分，那在认知成分上表现的就是刻板印象，亚历山德拉将某一家族概括化，没有考虑家族成员之间实际的差异，最终导致了行为成分歧视。偏见是全人类共同的问题，带给我们的伤害是无穷的，心理学上有个概念叫“自证预言”，它指出我们会根据我们的刻板印象而决定我们将如何对待对方，而这种对待方式又会导致那个人的行为与我们最初的预期一致，使得这一预期成为现实，而事实上他可能跟我们想的完全相反，但由于你这样对他，他以牙还牙产生了现在的结局，偏见会影响我们看到的世界。另外，我觉得亚历山德拉也有米兰•昆德拉所说的媚俗，媚俗的人指定一个不能接受的范围，并排斥这个范围的一切，而亚历山德拉的能接受的范围就是她那社会上层的标准，在认同生命存在的前提下盲目的执行着，并且希望她们家族也奉行着她的标准，对斯考特的要求就能够体现。书中说到塞西尔复述他妈妈的话：衔苹果游戏不卫生，会的传染病。当斯考特就此事问了姑姑，亚历山德拉说持这种观点的一般都是社会上想往上爬的人。我想这些都能够体现出媚俗。我们也处在媚俗之中，不可避免，谈论媚俗、拒绝媚俗本身也是媚俗。 </p><p>下面想分享一些书中的我喜欢的句子，挑几个出来吧。</p><p>这送给正在阅读的各位，当然我知道你们肯定很喜欢阅读。</p><blockquote><p>阅读就像一个人的呼吸，即使不喜欢也不能不做。</p></blockquote><p>我还喜欢阿帝克斯的教导，以后也得做个这样的爸爸。 </p><blockquote><p>道理很简单，不能因为我们在此之前已经失败了一百年，就认为我们没有理由去争取胜利。但是在我能和别人过得去之前，我首先要和自己过得去。有一种东西不能遵循从众原则，那就是人的良心。 </p></blockquote><p>卡波尼说的也很有道理，有些话不必说出口，智者不言。 </p><blockquote><p>没有必要把你懂的所有东西都说出来。那很不淑女——再说，人们不喜欢他们身边有人比他们懂得更多。那会让他们很恼火。你说得再正确，也改变不了这些人。除非他们自己想学，否则一点办法也没有。你要么闭上嘴巴，要么就使用他们的语言。 </p></blockquote><p>“醉鬼”雷蒙德在帮助看不惯自己生活方式的人找到一个合适的理由。 </p><blockquote><p>这样的确不诚实，但对人们会有帮助。芬奇小姐，我其实不怎么喝酒，可是你知道吗，他们永远永远也不可能理解：我之所以这样生活，是因为这就是我想要的生活方式。 </p></blockquote><p>阿帝克斯与斯考特的对话告诉我们，我们无法改变他人，但我们能做好我们自己。 </p><blockquote><p>“那么，恨希特勒可以吗？” ,“不可以。”他说，“不应该恨任何人。” </p></blockquote><p>就写到这，推荐一波。  </p><p>看完书还看了下电影，黑白的，两个小时的电影无法将书中所描述的全都展现出来，但看看还是不错的，书的旨意已经表达清楚了，毕竟也是在1963年获得三项好莱坞奖的电影。 </p><hr><p>写于 2018.2.27  </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一本获得1960年普利策文学奖的书，一本55年来美国人说地位仅次于圣经的书。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思考与存在</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/02/16/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%B8%8E%E5%AD%98%E5%9C%A8/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/02/16/思考与存在/</id>
    <published>2018-02-15T16:16:11.793Z</published>
    <updated>2018-02-15T16:16:11.793Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是谁？我从哪来？到哪去？我们对这几个问题似乎很清楚，因为对于特定环境下，这几个问题很好回答；我们又对这几个问题很模糊，我们很难找到答案，因为对于一个体来说，我们为何存在于这个世界，我们的存在对这个世界有什么影响，我们处于这个世界而去思考这个世界，显然有点滑稽了。</p><a id="more"></a><p>亚里斯多德说：“那个自古以来就发问的问题，那个现在仍然要问的问题，那个将来永远要发问的问题，那个是我们永远不得安宁的问题就是：存在是什么？而这也是在问：本体是什么？”。有的时候觉得哲学家们好奇怪，老是去思考这些奇了古怪的问题，有时候又觉得哲学家们好厉害，能够比我们更高一层次去思考问题。如亚里士多德所说，问存在就是在问本体是什么，发现了这个问题，但并没有得到合理的解释，有人说：“认识你自己”，这好像也没有来解释，因为我们如何认识我们自己并没有个明确的答案。直到迪卡尔宣称：“我思故我在“，我比较认可这个结论，思考与存在是一体的，先思考才有存在的意义。</p><p>工作之后知道描述数据的数据是元数据，心理学的分析方法论中所说分析的分析成为元分析，那姑且这里也称思考的思考为元思考，哲学家们干的可能就是元思考的活。这里可以看到我们在数据、分析、思考上面只封装了一层，那是否还能在第二层上面再封装一层呢？思考的思考的思考，元元思考？可能不能了，如同数据、分析一样，当我们对元数据、元分析进行描述分析时，之前的元数据、元分析只能够被称为数据和分析了。刚刚的方向在很多情况下都是如此，在第一层次上我们得出的某个结论，会被高一层次的结论推翻，因此对于这个结论来说只有是或否两个结果，在某一个层次上为是，在更高一层次上则为否。佛教大乘的中道宗提出的“二谛义”可能也是这个意思。“二谛义”认为有普通意义的道理，即“俗谛”；有高级意义的道理，即“真谛”。它进一步认为，不仅有这两种道理，而且都存在于不同的层次上。于是低一层次的真谛，在高一层次就只是俗谛。把书中的例子再举出来：</p><blockquote><p>我们面前的桌子，要表明它正在停止存在，并不需要毁掉它。事实上，它无时无刻不是正在停止其存在。其原因在于，你开始毁桌子，你所想毁的桌子已经停止存在了。此一刻的桌子不再是前一刻的桌子了。桌子只是看着好像前一刻的桌子。</p></blockquote><p>佛曰：不可说。因为我们只能够到达第二层次的真谛，按照佛家此宗，到第三层次否定了第二层次，一切都否定了，包括否定这个“这个否定一切”，自然无法到达第三层次，也就什么都不能说了。这个结论是我能够接受的，我觉得到了第三层次，其实也是真的说不了什么了，我们到达不了。</p><p>个体的思考有着一定的局限性，我们作为旁观者能够去思考我们之外的事物，我们会去评论无关于我们的事，有时能够给出较为理性的解释。但如果我们身处其中，我们的答案可能就不完善了。身处其中往大一点可以说到世界、宇宙，如前文所说，我们就是宇宙的一部分啊，而且我们并不等同于宇宙，还不能称为反思，人类虽是一个个有思想的个体，但放到宇宙的尺度上，等同于无思想，想象一下有一天你的手突然在思考本体是什么的时候，多么滑稽。再往小了说，我们思考我们内在，我们都认为我们思考是我们的大脑，大脑是“我”的一部分，让大脑去思考“我”是什么，也是很滑稽的，也是很恐怖的，因为“我”（个人认为“我”是一种意识形态，并非实体）并非我的大脑，我的大脑所想并不是“我”所想，它并不代表我，那么它打出这些字是为了何种企图，就道不出了，细思极恐（大脑微微一笑：就是要吓死你（大脑近而再笑：说出来就是看不起你（大脑再再笑：给大家开个玩笑…）））。</p><p>声明：以上只是自己在意淫，并不代表正确性。</p><p>伴随着这篇博客的结束，农历年也结束了。在此住大家新年…赚大钱，不说快乐了，快乐太俗了，有钱就快乐（/手动摊手）。</p><hr><p>完结于 2018.2.16 00:05 </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我是谁？我从哪来？到哪去？我们对这几个问题似乎很清楚，因为对于特定环境下，这几个问题很好回答；我们又对这几个问题很模糊，我们很难找到答案，因为对于一个体来说，我们为何存在于这个世界，我们的存在对这个世界有什么影响，我们处于这个世界而去思考这个世界，显然有点滑稽了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DNS_PROBE_POSSIBLE问题</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/02/08/DNS_PROBE_POSSIBLE%E9%94%99%E8%AF%AF%E4%BB%A3%E7%A0%81%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/02/08/DNS_PROBE_POSSIBLE错误代码解决办法/</id>
    <published>2018-02-08T07:04:29.178Z</published>
    <updated>2018-02-08T07:04:29.178Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Windows系统打开网页时显示DNS_PROBE_POSSIBLE错误代码解决办法。<br><a id="more"></a></p><ul><li><p>1.打开cmd</p></li><li><p>2.输入netsh winsock reset命令</p></li><li><p>3.重启电脑  shudown -r</p></li></ul><p>Tips:</p><p>shutdown 命令说明：</p><ul><li><code>-s</code> 关机</li><li><code>-r</code> 重启</li><li><code>-t</code> 时间，后面是数字是你要设置的秒数</li><li><code>-a</code> 取消命令，如果要取消定时命令可以  <code>shutdown -a</code></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Windows系统打开网页时显示DNS_PROBE_POSSIBLE错误代码解决办法。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="电脑问题" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%94%B5%E8%84%91%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    
    
      <category term="windows" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/windows/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微信小程序开发遇到的问题</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/02/04/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%BC%80%E5%8F%91%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/02/04/微信小程序开发遇到的问题/</id>
    <published>2018-02-04T10:10:07.233Z</published>
    <updated>2018-02-04T10:10:07.233Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇博客记录学习开发微信小程序时遇到的问题。此次学习开发的是一个功能小程序，提供电影信息模块及文章阅读模块。下面简单说下概况以及开发过程中遇到的问题。在以后开发新的项目时会持续更新，想做点有自己想法的东西。</p><a id="more"></a><h1 id="概况"><a href="#概况" class="headerlink" title="概况"></a>概况</h1><h2 id="小程序啊"><a href="#小程序啊" class="headerlink" title="小程序啊"></a>小程序啊</h2><p>截止写这篇博客，此学习项目算是结束了，小程序是个及其容易上手的新东西。如小程序开发者文档中所说：</p><blockquote><p>小程序提供了丰富的基础组件给开发者，开发者可以像搭积木一样，组合各种组件拼合成自己的小程序。</p></blockquote><p>确实如此，我们不需要像开发web页面一样，使用各种标签来实现我们自己的组件，我们只需要想搭积木似的，即可完成基本的页面。当然你得会一点CSS和JS。另外，我们更改页面数据，不再需要像jquery那样先获取dom再去修改，小程序借鉴了AngularJs等数据驱动的框架，页面通过数据驱动再真正实现了MV分离。本来想介绍下小程序一个页面包含哪些文件，每个文件的作用等等，后来发现还不如去看小程序的官方文档，就罢了。</p><p>但个人觉得理解小程序应当就把它当作一个原生的App，只是它的操作系统是微信。如同安卓一样，页面的组件需要配置在xml里面，只是在小程序里面组件的样式(wxss)与组件的定义(wxml)是分离的.同样，安卓程序里面每个页面称为activity，在小程序里面则被称为Page（这个可能更好理解），有页面则肯定需要页面的跳转，安卓使用趋势，小程序则使用路由。当然，小程序还有自己的生命周期，知道的生命周期才知道什么时候该做什么样的事。对比看来，是很好理解的，带着开发原生app的思想用开发web的方法去开发小程序。</p><p>小程序还在成长阶段，它的思想是很好的，如张小龙所说好的程序是用完即走的，那么微信小程序是个好的产品，微信不是。我还喜欢它的slogan,”再小的个体，也有自己的品牌”，这个真是无法抗拒。于是，以今天这个项目作为入门，鉴于思想，一起成长。</p><h2 id="入门"><a href="#入门" class="headerlink" title="入门"></a>入门</h2><p>下面说说这个学习项目的概况。电影信息主要展示从豆瓣获取的数据，包含正在热映、即将上映和豆瓣Top250模块，可查看电影的基本信息；文章阅读提供文章列表以及查看详情，由于小程序中没有DOM，因此不能够像web那样可以定义好样式，将标签等信息直接存入数据库，另外小程序虽现在支持web-view，但没有对个人开发者开放，因此也不能够直接跳转到我的博客地址。于是，目前界面渲染的数据，都不是从数据库中获取，是将数据写入某个js中，假装作为本地数据库，所以看到的都是假的，只是实现了页面功能，另外还加了个音乐播放。</p><h1 id="Q-amp-A-and-Tips"><a href="#Q-amp-A-and-Tips" class="headerlink" title="Q&amp;A and Tips"></a>Q&amp;A and Tips</h1><h2 id="Q-amp-A"><a href="#Q-amp-A" class="headerlink" title="Q&amp;A"></a>Q&amp;A</h2><p>Q1:编写完app.json配置后(页面注册)编译出现脚本错误或者未正确调用 Page()<br>A1:新编写的页面中没有自动生成内容，需要添加Page({})，否则会报错，同样的问题还出现在json文件中，如果json文件为空，应当填入{}，在目前的开发工具中已经会提示哪里错了</p><p>Q2:控制台出现<code>Now you can provide attr &quot;wx:key&quot; for a &quot;wx:for&quot; to improve performance.</code>警告，警告不处理不影响程序运行，但看着就很奇怪<br>A2:在<code>wx:for</code>后面添加<code>wx:key=&quot;key&quot;</code>或<code>wx:for-index=&#39;idx&#39;</code>可消除警告</p><blockquote><p>当数据改变触发渲染层重新渲染的时候，会校正带有 key 的组件，框架会确保他们被重新排序，而不是重新创建，以确保使组件保持自身的状态，并且提高列表渲染时的效率。–开发者文档</p></blockquote><h2 id="tips"><a href="#tips" class="headerlink" title="tips"></a>tips</h2><p>tip1:标签中若有bool类型，都应该采用数据绑定，如`vertical="{{false}}"`若使用<code>vertical=&quot;false&quot;</code>，小程序仍会解析成true</p><p>tip2:使用`wx:if={{condition}`来控制组件显隐（<code>wx:elif wx:else</code>）</p><p>tips3:小程序中绑定事件使用bind或catch，如<code>catchtap=&#39;onItemTap&#39;</code>，其中bind为冒泡事件，catch为非冒泡事件</p><p>tips4:使用require引入js，需将当前js导出为模块`module.exports = {}`（这个如同AMD）</p><p>tip5:require引入js只能使用相对路径，这个不知后期会不会有更改</p><p>tip6:小程序总是会读取data对象下面的属性值来做数据绑定，这个动作执行是在onLoad事件执行之后发生的</p><p>tip7:像template的传入数据时，在数据前加…(扩展运算符…)可平铺对象，可直接使用对象的属性，而不用那对象进行点，如：`{{item}}`则使用item.title，`{{…item}}`则直接使用title</p><p>tip8:data-xxx 称为自定义属性,必须用data-开头，后面跟自定义名称,在js中获取时，如点击事件则使用<code>event.currentTarget.dataset.data-xxx</code>获取。当data后的自定义名称为驼峰式时，会被全部转换成小写，当采用连字符时将被转换成驼峰式，如：data-postId转换为postid, data-post-id转换为postId</p><p>tip9:小程序缓存的上限最大不能超过10兆</p><p>tip10:点击事件event对象下：target:指的是当前点击的组件，currentTarget指的是事件捕获的组件(处理冒泡事件是很有帮助)</p><p>tip11:使用上滑加载更多应当使用scroll-view，还要给scroll-view一个高度才能触底加载更多，小程序中没有dom，应当采用更新数据模型来渲染页面，将新获得的数据追加到数据模型中进行数据驱动。</p><p>tip12:小程序从版本130400之后下拉刷新和scroll-view不可以同时使用，导致onPullDownRefresh事件函数无法执行的原因是页面里包含一个scroll-view组件。而scroll-view组件和onPullDownRefresh在130400版本里是冲突的。当我们在页面里滑动scroll-view时，只是滑动这个组件，不再可以触发onPullDownRefresh。因此换一种方法，放弃使用scroll-view，MINA在Page里还提供了一个onReachBottom事件，使用这个事件来监听页面上滑到底。将scroll-view组件换成view组件，并去掉了scroll-view组件原有的属性以及绑定事件，在js里提供onReachBottom，方法体与之前绑定的事件相同。<br>但更改后出现一个问题，上滑刷新时没有之前使用scroll-view顺滑，因此个人认为页面没有强下拉刷新需求时，可考虑去除这个功能。</p><p>tip13:input事件bindblur只可监听失焦，bindchange可监听失焦和键盘确定（回车，bindconfirm可监听键盘确定（回车)</p><hr><p>编辑与2018.2.4 17:00 初稿</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这篇博客记录学习开发微信小程序时遇到的问题。此次学习开发的是一个功能小程序，提供电影信息模块及文章阅读模块。下面简单说下概况以及开发过程中遇到的问题。在以后开发新的项目时会持续更新，想做点有自己想法的东西。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="编程" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%BC%96%E7%A8%8B/"/>
    
    
      <category term="编程问题" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E7%BC%96%E7%A8%8B%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="小程序" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>出•遇</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/28/%E5%87%BA%E2%80%A2%E9%81%87/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/28/出•遇/</id>
    <published>2018-01-28T04:18:05.997Z</published>
    <updated>2018-01-28T04:18:05.997Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《出•遇》</p><a id="more"></a><p>出，走出去<br>遇，遇见未知<br>这是今天的主题</p><p>冒雪前进<br>自诩为艺术献身<br>是为了遇见艺术<br>还是<br>我不说了<br>我就是这样的虚伪</p><p>雪很大<br>世界很美<br>大家都喜欢雪<br>却也拿着伞格挡<br>我就是这样的虚伪</p><p>我不懂艺术<br>该怎么评价<br>也不敢评价<br>生怕玷污了这幅画<br>我不说话了<br>我就是这样的虚伪</p><p>可能是把艺术看的太高了<br>孰不知<br>我们的生活就是艺术<br>如此触手可及<br>也就不那么虚伪了</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《出•遇》&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="诗" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>区块链-BlockChain(完结)</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/27/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE-BlockChain/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/27/区块链-BlockChain/</id>
    <published>2018-01-27T03:25:17.726Z</published>
    <updated>2018-01-27T03:25:17.722Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近大家可能被区块链的推送推的烦了，不只是“区块链”，还有这些名词：“炒币”、“挖矿”、“矿工”、“区块链”、“ICO”等。也许由于之前的勒索病毒的影响太大，使得它将用于其支付的比特币推向了白热化，各大媒体都去谈论比特币是什么，“区块链”技术渐渐从极客圈向大众圈扩散，加上比特币汇率的变化（截至写这篇博客BTC/CNY:86655.16），更让其走进了投资圈。我写这篇博客或许也是在蹭热点，但请往下看。</p><a id="more"></a><h1 id="为什么写这篇博客"><a href="#为什么写这篇博客" class="headerlink" title="为什么写这篇博客"></a>为什么写这篇博客</h1><h2 id="两片有意思的文章"><a href="#两片有意思的文章" class="headerlink" title="两片有意思的文章"></a>两片有意思的文章</h2><p>我想往常一样浏览着文章，看到一个标题《区块链微信》（发布于woshipm.com,作者@A.J.软软熊），看着着实有意思，大概是微信像是一系列账本，再结合区块链技术得到一个不一样的分布式程序，作者还取了个名字BWeChat（BlockChainWeChat,区块链微信）。有趣归有趣，但看不太懂，因为很多专业名词之前都没听过，也不知道为啥区块链微信会有这些东西，这只能去看看区块链是什么才能够明白一点，于是我想着该去了解一些再来看看，理解了肯定更有意思。</p><p>我大概是个猫奴，虽然我没有猫（我一定会有个猫的）。“云养猫”是之前网上为了调侃没有猫却喜欢猫而且还撸不到现实中猫的人，比如说我，这里套用“云”，因为我们这类人喜欢看猫的图片、动画、视频，都是别人的猫。你可能以为我跑题了，不，并没有，我是为了引出我接下来要说的事（知识点，记下）。上文说到的“云养猫”大概属于低层次“云养猫”，来说说区块链养猫吧。也就是看到的第二篇文章《区块链养猫，我们时代的一个不和谐的符号》（发布于woshipm.com,作者@joeycidic）,文中说到这是有Axiom Zen工作室开发的虚拟宠物养成社区游戏，玩家在区块链上买虚拟的猫，互相或者和别的玩家的猫进行繁殖，每只猫有256种基因，基于一定的算法，可以遗传到下一代。基因的组合和传递是不透明的，这吸引的玩家乐此不疲的买猫和生仔。太有趣了！我也要买一个！于是看了下价格，最贵的猫10万美元，均价130美元，我可能不适合这个游戏。文中介绍到这是一个有现金投资和收益的游戏，在用户能持续消费（生小猫）和交易（购买猫）的前提下，区块链猫变成了一种能产生现金流回报的资产。这片文章没过多说区块链的原理，包含哪些东西，而是主要来介绍这个游戏，因此比上一篇文章容易取看懂，这里介绍的多一点（或许是因为是说猫的我没刹住车），其实还有很多内容，这里就不赘述了，文末会放链接。</p><h2 id="一本区块链的书"><a href="#一本区块链的书" class="headerlink" title="一本区块链的书"></a>一本区块链的书</h2><p>想去完整的了解一个东西，得找到合适的渠道。于是找到了《区块链：定义未来金融与经济新格局》（作者：火币网 张健），这是一本深入浅出，科学严谨的区块链专业著作，张健是火币技术副总裁、国内领先的区块链查询及数据服务平台“Qukuai.com”创始人。想从网上找到合适的书籍并不容易，看完这本，还是比较喜欢的，这本书涉及的领域非常宽泛，对于技术的深究还得去多学习，但去了解个大概，这本书是再合适不过了。这篇博客所涉及的区块链介绍及应用大多来自这本书，因此可以看出是对这本书的整理，文末会放上写这篇博客的思维导图。或许我也该把博客名字改成“一文看懂区块链”来博得大家的眼球，这太放肆了，只能算的上名词解释，不敢造次，因为自己还没明白。这篇博客的定位是一篇读书记录、一篇书籍的推荐文、一篇满足自己好奇心的文章。</p><h2 id="微信公众号的推送"><a href="#微信公众号的推送" class="headerlink" title="微信公众号的推送"></a>微信公众号的推送</h2><p>这个模块是有顺序的，先看到有趣的文章，再去了解，最后是接收到关于区块链的公众号推送。乍一看，很想是AI智能推荐，你在看什么，我就给你推送什么（这里只是顺带吐槽）。我确认我使用的是两个不同的软件，不同的账号，二者没有任何关联，另外公众号的推送属于全投放，大多数阅读类公众号为提高阅读量，并不会将消息推送给特定用户群体，而且也不知道我平时干了啥，于是得出结论，是最近区块链过热了（以上说的都是屁话）。刚刚经过一波毫无意义的分析，得出了一个早就显现的结论，我们为作者（安阳）鼓个掌增加其创作的动力，然后作者准备说正文了。微信公众号推送的关于区块链的文章太多了，开始我也看，后来我发现大多就那几个版本，就说什么区块链技术、数字货币的本质，还会配上“一文看懂区块链”，“你真的了解区块链”等等等等的标题（这个上节有提到过，毕竟很多标题党都这么来欺骗无知的少年，我就被套路过不下N次），再尴尬的是好几个公众号（小规模）推送的内容是一样的，以阮一峰系列为主，因此看一两个就够了，别浪费自己时间。当然也不全是，有的知名的公众号还是会出一些分析报告，像是目前国内哪些公司使用区块链以及其应用，这些还是可以的。是真的被推烦了，就怕自己手贱再去点开，于是，我决定自己也要写一篇！然后点我自己的。如果能找到那些公众号的作者我就把他们拉个群然后把我的文章链接发给他，一天发两次，最好还能@全体。（突然扯了好多，我是要介绍区块链的男人啊！罪过罪过）</p><h1 id="区块链和其相关的概念"><a href="#区块链和其相关的概念" class="headerlink" title="区块链和其相关的概念"></a>区块链和其相关的概念</h1><h2 id="区块链的定义"><a href="#区块链的定义" class="headerlink" title="区块链的定义"></a>区块链的定义</h2><p>关于区块链的定义网上有很多了，这里抛几个。</p><blockquote><p>狭义来讲，区块链是一种按照时间顺序将数据区块以顺序相连的方式组合成的一种链式数据结构， 并以密码学方式保证的不可篡改和不可伪造的分布式账本。<br>广义来讲，区块链技术是利用块链式数据结构来验证与存储数据、利用分布式节点共识算法来生成和更新数据、利用密码学的方式保证数据传输和访问的安全、利用由自动化脚本代码组成的智能合约来编程和操作数据的一种全新的分布式基础架构与计算范式。–百度百科</p><p>区块链（这里特指比特币区块链）的本质是一种去中心化的记账系统，而比特币正是这个系统上承载的“以数字形式存在”的货币。 –《区块链：定义未来金融与经济新格局》（以下简称《区块链》）</p></blockquote><p>区块链或者说比特币什么时候出现的呢？这里有一个背景，2008年9月，金融危机在美国爆发并席卷全世界。同年10月31日下午，在一个普通的密码学机构邮件列表中，几百个成员均收到了自称是“中本聪”的人发送的电子邮件。他在邮件里描述了一个全新的，不依赖任何机构、政府，完全网络化的货币体系。一个月后，中本聪放出了比特币系统最原始的版本。</p><h2 id="去中心化、竞争记账、POW"><a href="#去中心化、竞争记账、POW" class="headerlink" title="去中心化、竞争记账、POW"></a>去中心化、竞争记账、POW</h2><p>区块链诞生了，不管从哪里看到的定义，都有一个核心的概念—去中心化。在我们现在的生活中，为了保证所记录的数据是唯一的，比如说账本，因此就导致了记账是一种天然的中心化行为。这样的例子还有很多，我们在办理某个事情的时候，经常需要开一些证明，证明我是我（公安局里证明）、证明我有这么多钱（银行系统），证明婚姻关系（民政局）等等，我们有很多第三方组织或机构来证明我们以及我们所拥有的存在，而这些不过只是数据库里的数据罢了。我们可以看到这些中心化的记录方式有显而易见的弱点：一旦这个中心出现问题，如被篡改、被损坏，整个系统就会面临危机乃至崩溃，到那时我们还存在么？因此我们能不能构建一个不依赖任何中心或者第三方但可靠的系统呢？事实上，这比想象的要复杂的多（以记账为例），账本数据存储要去中心化（所有的参与方都平等地拥有保存账本的能力），记账行为去中心化（参与方平等的拥有记录账务数据的权利）。这就出现了一个悖论，不同节点缺乏信任的前提下数据的一致性难以保证。</p><p>这个看似不可能解决的问题，由区块链解决了。从字面意思，区块链就是由区块组成的链条，《区块链》有一个比喻，如果区块链是一个账本，那么区块就相当于账本中的一页。当前时代负责记账的自然是计算机，每个计算机就是一个节点，每个节点竞争记账（以每个节点的计算能力来竞争记账权的机制），这就是区块链的架构设计。计算能力（算力）只能决定赢得的概率，就像你买多张彩票可以增加获奖的概率，但你不一定会中奖。区块链通过“工作量证明（Proof Of Work,POW）”来实现竞争记账，你完成了该做的工作量（一般是一个人人都可验证的结果），那你就可以记账了。</p><p>在中本聪的设计里引入竞争的同时解决了货币发行的问题，每轮竞争胜出并完成记账的节点会获得系统给予的比特币奖励。比特币生产总量被限制在2100万枚，总量一定，这个像是黄金开采过程，于是被人们称为“挖矿”，干这活的就是“矿工”了。</p><h2 id="共识机制与价值载体"><a href="#共识机制与价值载体" class="headerlink" title="共识机制与价值载体"></a>共识机制与价值载体</h2><p>有那么多的节点，在去中心化的结构中如何保证你的记录被其他所有节点认可呢？这里要说到两个关键，共识机制与价值载体。传统的中心化结构中，系统的共识有中心决定，参与方服从即可。去中心化的结构中，可就没这么简单，比特币区块链通过工作量证明来实现共识机制，大家一起竞争，满足条件即可记账，反之不满足条件的记录是不被大家认可的，这里的条件是大家都认可的结果（目前是采用通过哈希计算的值以多少个0开头，这里只是简单的提一下，肯定没说的这么简单），这样大家就达成了一致（可以看出区块链制造的是信任）。区块链的发展潜力体现在这个系统上所能承载的各种价值形式，说的有点迷糊，其实就是区块链不仅可以记账，对于任何可以用数字定义的资产都可以在区块链上记录，如今我们是信息时代，我们存在的证明大多都是数字了，那么我们就可以以数字形式进行价值存储或转移任何东西。</p><h2 id="智能合约"><a href="#智能合约" class="headerlink" title="智能合约"></a>智能合约</h2><p>智能合约的理念可以追溯到1994年，几乎与互联网同时出现。智能合约就像是一段逻辑代码，类似我们经常写的if…else，当发生什么情况而执行该情况下的代码，这个对我们来说很好理解，好歹是个程序员啊。我们现在会用合同来制定双方该各自遵守的条件，纸质合同也好，电子合同也好，都是需要人来去执行的，如某一方违约，那么按合同上的条款来执行。而智能合约就是把合同以代码的形式搬到区块链上，不需要任何人来监督执行，出现问题会触发条款自动执行，只要先预编好执行代码就行，这个交易智能化的以后一定会产生巨大影响。目前的比特币的脚本语言并不是图灵完备（图灵不完备的语言常常是因为循环或递归受限，无法实现特定的数据结构，可写的程序有限&lt;可以看看网上的介绍&gt;）的，所以在扩展性上比特币区块链所支持的资产定义和交易模式还比较有限，因此，业内有些人开始尝试开发支持图灵完备脚本语言的区块链，其中以太坊（Ethereum，可以自己去查一下，数字货币市值排名第二）就是个典型的例子。</p><h1 id="区块链技术原理"><a href="#区块链技术原理" class="headerlink" title="区块链技术原理"></a>区块链技术原理</h1><h2 id="区块链中的密码学"><a href="#区块链中的密码学" class="headerlink" title="区块链中的密码学"></a>区块链中的密码学</h2><p>在比特币区块链的整个体系中大量使用了公开的加密算法，比如Merkle Tree哈希树算法、椭圆曲线算法、SHA-256哈希算法、对称加密算法以及一些编码算法，如Base58编码、Verlnt编码、DER编码等。</p><p>这里说几个。比特币使用了基于secp256k1椭圆曲线数学的公钥密码学算法，它包含公钥和私钥，交易发出方用私钥进行签名，并将签名与原始数据发送给整个比特币网络，网络中所有节点则用公钥对交易有效性进行验证。签名算法保证了交易是由拥有对应私钥的人所发出的，核心就在于证明数据是签名者发出的、不可抵赖的，不是待签名数据本身的保密性。再说一个SHA-256哈希算法，SHA是安全散列算法（Secure Hash Algorithm）的缩写，是一个密码散列函数家族，由美国国家安全局（NSA）设计，美国国家标准与技术研究院（NIST）发布的，包括SHA-1、SHA-224、SHA-256、SHA-384和SHA-512五种变体，主要用于数字签名标准，其中SHA-256是输出值为256位的哈希算法。</p><h2 id="区块链组成"><a href="#区块链组成" class="headerlink" title="区块链组成"></a>区块链组成</h2><p>区块链数据由地址、交易、区块、网络组成。比特币用地址来表示标识一笔交易的支出方与接收方。交易最终需要被记录到有区块确认并完成的统一的账本上，每一个区块的产生都会被打上时间戳，最终生成的就是交易证明了。可以这么理解，所有的交易记录都是一条数据，也就是交易凭证，你所含有的资产其实也就是一条记录，只是大家都认可。每个独立节点之间又通过比特币网络来建立联系，这样就组成了一个去中心化的、分布式的电子交易记录时间戳服务器系统。</p><h3 id="地址"><a href="#地址" class="headerlink" title="地址"></a>地址</h3><p>地址其实是公钥的另一种表现形式，可以理解为公钥的摘要。生生过程如下：</p><ul><li>1.生成椭圆曲线私钥与公钥。</li><li>2.将公钥通过SHA-256哈希算法处理，得到32字节的哈希值。</li><li>3.对于得到的哈希值，通过RIPEMD-160算法来得到20字节的哈希值——Hash160。</li><li>4.把由版本号￼+Hash160组成的21字节数据进行双次SHA-256哈希运算，得到的哈希值的前4字节作为校验和，放置在21字节数据的末尾。</li><li>5.对组成的25字节数组进行Base58编码，就可得到地址。</li></ul><h3 id="交易"><a href="#交易" class="headerlink" title="交易"></a>交易</h3><p>关于交易。中本聪的白皮书里，比特币被定义为一个链式的数字签名串。每一位电子货币的所有者通过这样的方式将它转移给下一位所有者：对前一个交易和下一位所有者的公钥签署一个数字签名，并将这个签名附加在交易的末尾。收款人通过验证签名，就可以验证电子货币的所有者链条。交易的本质是一个包含交易发送方、接收方、资产转移等相关信息的数据结构，其数据结构如下：</p><ul><li>版本（version），这笔交易参照的规则，4字节</li><li>输入数量（IN-counter），交易输入（TxIn）列表的数量，1～9字节</li><li>输入列表，一个或多个交易输入，大小不定</li><li>输出数量（Out-counter），交易输出（TxOut）列表的数量，1～9字节</li><li>输入列表，一个或多个交易输出，大小不定</li><li>锁定时间（Lock time），4字节</li></ul><h3 id="UTXO"><a href="#UTXO" class="headerlink" title="UTXO"></a>UTXO</h3><p>UTXO（Unspent Transaction Outputs）结构。UTXO是未花费的交易输出，这是比特币交易生成及验证的一个核心概念。比特币规定每一笔新交易的输入必须是某笔交易未花费的输出。至此，比特币的交易输入有3种：标准输入、花费挖矿奖励、产生挖矿奖励（上文说到，对于记账成功的节点会获得比特币奖励）。</p><h3 id="脚本"><a href="#脚本" class="headerlink" title="脚本"></a>脚本</h3><p>脚本是交易里另一个比较重要的技术。每一笔交易的每一项输出，严格意义上讲并不是指向一个地址，而是指向一个脚本。脚本类似于一套规则，它约束着接收方怎样才能花掉这个输出上锁定的资产。目前常用的比特币脚本主要分为两种，一种是普通的P2PKH类型（Pay-to-Public-Key-Hash），即支付给公钥的哈希值是地址，接收方只需要使用地址对应的私钥对该输出进行签名，即可花掉该输出。另一种是P2SH（Pay-to-Script-Hash），支付脚本的哈希值。拿多重签名来举例，它要求该输出要有N把私钥中的M把私钥（M≤N）同时签名才能花掉该资产，它类似于现实生活中需要多把钥匙才能同时打开的保险柜，只是更加灵活。<br>比如在比特币中，P2PKH的脚本规则如下：</p><pre><code>Pubkey script:OP_DUP OP_HASH160 &lt;PubkeyHash&gt; OP_CHECKSIGSignature script:&lt;sig&gt;&lt;pubkey&gt;</code></pre><p>P2SH脚本规则如下：</p><pre><code>Pubkey script:OP_HASH160 &lt;Hash160 (redeemScript) &gt; OP_EQUALSignature script:&lt;sig&gt;[sig][sig...] &lt;redeemScript&gt;</code></pre><p>这个脚本我也不懂，放出来给大家观赏，可以看出P2SH中多重签名的概念，脚本执行很类似于Java执行再JVM中，”VM”来解析指令。脚本的存在，近实现了区块链可编程。但是，比特币区块链的脚本机制相对简单，是非图灵完备的，目前以太坊实现了一个支持图灵完备脚本语言的区块链平台。</p><h3 id="区块"><a href="#区块" class="headerlink" title="区块"></a>区块</h3><p>区块结构如下（Merkle Tree基本特点请百度）：</p><ul><li>魔术码：固定值0xD9B4BEF9，4字节</li><li>区块大小：用字节表示该段之后的区块大小，1～9字节</li><li>区块头：包含6个字段，80字节（由4字节的版本、32字节的上一个区块的哈希值、32字节的Merkle Root Hash、4字节的时间戳、4字节的档期难度值、4字节的随机数组成）</li><li>交易数量：交易列表长度，1～9字节</li><li>交易列表：记录到区块的交易信息列表中，大小不定</li></ul><h3 id="网络"><a href="#网络" class="headerlink" title="网络"></a>网络</h3><p>比特币网络的相关功能如下：</p><ul><li>1.新交易广播（使用洪水算法Flooding,是时候把大学的课本搬出来了）到全网的节点，每个节点会收到交易消息。</li><li>2.每个（挖矿）节点将新交易收集到节点的内存，并组装成区块。</li><li>3.每个（挖矿）节点都尝试在自己的区块中找到一个具有足够难度的工作量证明。</li><li>4.（挖矿）节点找到一个工作量证明，把有效的区块数据向全网进行广播。</li><li>5.当且仅当包含在该区块中的交易都是有效的，并验证其完成了工作量证明，其他节点才认同该区块的有效性。</li><li>6.其他（挖矿）节点表示接受该区块，并在该区块的末尾制造新的区块以延长整个区块的链条。</li></ul><h2 id="共识算法"><a href="#共识算法" class="headerlink" title="共识算法"></a>共识算法</h2><p>毕竟是个去中心化的系统，得保证整个P2P网络数据是一样的，还得保证对大家都是公平的，那就得有一套规约，也就是大家都遵守的协议，这里叫共识算法。两大核心：工作量证明与最长链机制。</p><h3 id="工作量证明"><a href="#工作量证明" class="headerlink" title="工作量证明"></a>工作量证明</h3><p>工作量证明（POW）可简单地理解为一份证明，用来确认你做过一定量的工作。说说比特币网了中的POW，如果想生成一个新的区块并写入区块链，则必须解出比特币网络出的工作量证明的迷题。这道题的3个关键要素是工作量证明函数、区块及难度值。其中难度值是用来调控的，就是在不管你有多大的挖矿能力，新区块的产生速率都保持在10分钟一个。计算公式如下：</p><pre><code>新难度值=旧难度值*（过去2016个区块话费时长/20160分钟）</code></pre><p>另外POW需要有一个目标值，极计算公式如下：</p><pre><code>目标值 = 最大目标值/难度值</code></pre><p>其中最大目标值为一个恒定值：0x00000000FFFFFFFFFFFF FFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFFF，目标值的大小与难度值成反比，比特币工作量证明的达成条件就是矿工计算出来的<strong><em>区块哈希值必须小于目标值</em></strong>。</p><p>解题步骤大致如下：</p><ul><li>1.生成coinbase交易，并与其他所有准备打包进区块的交易组成交易列表，通过Merkle Tree算法生成Merkle Root Hash。</li><li>2.把Merkle Root Hash及其他相关字段组装成区块头，将区块头的80字节数据作为工作量证明的输入。</li><li>3.不停地变更区块头中的随机数（即nonce的数值），并对每次变更后的区块头做双重SHA-256运算（即SHA256 （SHA 256（Block_Header））），将结果值哈希反转并与当前网络的目标值对应的十进制字符串做对比，如果小于目标值，则解题成功，工作量证明完成。</li></ul><h3 id="最长链机制"><a href="#最长链机制" class="headerlink" title="最长链机制"></a>最长链机制</h3><p>比特币网络要求所有节点都遵循一个协议（共识），所有保存到本地的区块链必须是被本地节点验证通过的最长链。由于区块链的每个区块必须引用它的前一个区块，所以最长链是最难推翻的。</p><h3 id="算力攻击"><a href="#算力攻击" class="headerlink" title="算力攻击"></a>算力攻击</h3><p>当攻击者拥有的算力超过全网算力的51%时，可以用这些算力来重新计算已经确认过的区块，实现攻击，业内形象的称为51%算力攻击。中本聪在白皮书里做了个数学推算来证明比特币区块链体系的安全性，此计算证明比特币体系在设计上已经大大降低了双重支付（双花）的可能，另外对于51%算力攻击也被证明需要花费较高的攻击成本，而且也由于社区的理性选择，让攻击的成功率很低。（证明流程什么的就不赘述了，也说不好，请移步度娘谷哥）</p><h2 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h2><p>至此，也介绍了比特币区块链的大部分概念，也就说个大概，对每个点说的并不是很全。还有像区块链的应用、侧链技术及其应用、货币、信用什么的就不说了，也说不好，这本书涉及的东西太多，也是刚了解可能思绪还比较乱能力也较差，肚子里有很多话想表达，可真的说也很难一一说全（可能找到了初恋的感觉），还是建议大家去读读这本书然后有自己的认识。现在就觉得，当遇到不懂的就去找本书看，也不用被各种的推送看的一头雾水，你只有去看看更完善的东西，才有自己的理解，一篇文章是看不出啥的。共勉。</p><h1 id="我从区块链中得到了什么"><a href="#我从区块链中得到了什么" class="headerlink" title="我从区块链中得到了什么"></a>我从区块链中得到了什么</h1><p>这部分就写下，我看这本书写下的想法吧。</p><blockquote><p>区块链是一个对人性悲观却非常真诚的协议。</p></blockquote><p>作为一个程序员，我不得不感叹区块链的技术，但我更喜欢的是区块链背后的哲学。区块链背后的思想是很伟大的，接受人性，善也好恶也罢，是对人性的悲观检测，考虑到你可能出现的所有情况，每个人活的都像自己，并不会因为你像自己而对他人造成损失。虽说是去中心化，但也有一套规约，像共识机制，与中心化不同的是我们的行为是对现有制度的屈服（不是来自于个人意志），区块链想做到的是你的决定都是来自你自己理性的判断，你是“自私”的，你会去考虑投入与损失，知道自己该做什么而使自己的利益最大化，是对自由的向往。</p><p>For freedom!!!</p><h1 id="附录"><a href="#附录" class="headerlink" title="附录"></a>附录</h1><p>本文脑图地址：<a href="http://naotu.baidu.com/file/453a9b4bbfa8a7485e97188129cb04a2?token=8e15a160ba9e943e" target="_blank" rel="external">《区块链》</a></p><p>相关文章：<br><a href="http://www.woshipm.com/blockchain/887991.html" target="_blank" rel="external">区块链微信：对不起，你言而无信！</a><br><a href="http://www.woshipm.com/blockchain/870294.html" target="_blank" rel="external">区块链养猫，我们时代的一个不和谐的符号</a></p><p>书籍（电子版可在微信读书app搜索）：<br>《区块链：定义未来金融与经济新格局》（作者：火币网 张健）</p><hr><p>2018.01.27 00:36 -  完</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近大家可能被区块链的推送推的烦了，不只是“区块链”，还有这些名词：“炒币”、“挖矿”、“矿工”、“区块链”、“ICO”等。也许由于之前的勒索病毒的影响太大，使得它将用于其支付的比特币推向了白热化，各大媒体都去谈论比特币是什么，“区块链”技术渐渐从极客圈向大众圈扩散，加上比特币汇率的变化（截至写这篇博客BTC/CNY:86655.16），更让其走进了投资圈。我写这篇博客或许也是在蹭热点，但请往下看。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="区块链" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>地铁</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/27/%E5%9C%B0%E9%93%81/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/27/地铁/</id>
    <published>2018-01-27T03:22:39.817Z</published>
    <updated>2018-01-27T03:22:39.817Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《地铁》</p><a id="more"></a><p>走在去地铁的路上<br>时间充裕<br>总有人时间是赶的<br>他们在奔跑着<br>加速的走着<br>不是怎的<br>我也跑了起来<br>可能<br>我怕 挡了别人的去路<br>也怕 别人挡了我的路 </p><p>地铁上<br>形形色色<br>发呆  沉思  阅读  小憩<br>交谈偏少<br>安静的无奈的等待<br>很慢<br>很快<br>可能与我一般<br>还有很长的路要走<br>我看到周遭的焦虑<br>长时间于地铁上<br>若心态不予调节<br>那定不如我这般惬意 </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《地铁》&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="诗" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>醒来</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/27/%E9%86%92%E6%9D%A5/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2018/01/27/醒来/</id>
    <published>2018-01-27T03:22:11.764Z</published>
    <updated>2018-01-27T03:22:11.764Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《醒来》<br><a id="more"></a></p><p>我在这醒来<br>看着周围漆黑一片<br>可能是深渊<br>或者是<br>我的境遇</p><p>我用尽力气<br>睁大眼睛<br>可光<br>藏掩的厉害<br>唤不起她</p><p>我感到绝望<br>但我不能停下</p><p>我试着行走<br>摸索<br>终于触碰到了温暖<br>是这片黑暗给予的温存<br>我尝试抱起它<br>无果</p><p>我想<br>我带不走它<br>带走的<br>是它给的信念</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《醒来》&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="诗" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017书单</title>
    <link href="http://JohnneyAnn.github.io/2017/12/30/2017%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    <id>http://JohnneyAnn.github.io/2017/12/30/2017书单/</id>
    <published>2017-12-29T16:01:09.274Z</published>
    <updated>2017-12-29T16:01:09.270Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2017即将结束，总得做点什么，今天去看看电影版的《解忧杂货铺》（东野圭吾著），给东叔一份尊敬，也给自己一个总结，这是我看的第二本书。</p><a id="more"></a><h1 id="一个偶然"><a href="#一个偶然" class="headerlink" title="一个偶然"></a>一个偶然</h1><p>那时住油坊桥，周末常有小贩摆摊于地铁口，卖些盗版书或小商品。周六下班早，于是在此逗留片刻想淘本有趣的书装一下文化，无奈并不止其内容，也未曾看过&gt;书评，自然不知道哪本该是有趣的。现在想想一本陌生的书对于小白来书，有趣的名字，好看的封面该是他选择的理由，于是，我选择了《皮囊》（蔡崇达著），&gt;因为名字。</p><p>时常在想，我们用来思考的主体是大脑，那我是我的大脑么？我们会去说我想，但不会说大脑想，用我来证明是我在想。再者，我们可能会去说我的大脑在思考，&gt;这种说法该是认为大脑是我的一部分，进而认为大脑不是本我，但是当你在有这个想法的时候，正是大脑在操控着，现在说说到底是谁在想？好了，不在想了，在&gt;想脑袋会炸的，大脑说：其实是我不让你想，想明白咱们就脱离了。或许，就做个皮囊吧，成全大脑的阴谋。</p><p>以上是我看到皮囊两个字的意淫，也不是搞哲学的，就不难为自己。我“强迫”自己看完皮囊，倒不是这本书不好看，是我得改变我晕书的毛病，现在好似做到了。《皮囊》里有个句子很喜欢送给大家：</p><blockquote><p>能真实地抵达这个世界的，能确切地抵达梦想的，不是不顾一切投入想象的狂热，而是务实、谦卑的，甚至你自己都看不起的可怜和隐忍。</p></blockquote><p>看完解忧杂货店电影回来继续写这篇博客。大多数情况下，电影很难去还原原著，这是由于我们看书时根据书中的描述而想象出该有的情景，那么电影可以说是别人的理解放到荧幕展现给你，因此稍有与自己想象不同的情景都是难以接受的，后而去抨击电影摧毁了原著。当然，每个人都有自己对原著的理解这无可厚非，就今天的电影而言，对我来说虽有出处，但好在影片中主要的故事情节都有描述，有泪点也有笑点，觉得将这本书想要表达的内容都表达了，该有的都解释到了，这已经很不错了，我也不太喜欢去谈论演员的演技，情节在能够引起观众的共鸣，这些倒不是很重要。所以，还是推荐给大家，可以一看。</p><p>《解忧杂货铺》这是我看的第二本书，如果说《皮囊》是改变习惯，那这本是真的吸引到我了，让我有了更像看下去的信念，于是又读了东野圭吾的好几本书，后来觉得读书是颇有乐趣的一件事。到现在也看了不少，就把书单写下。</p><h1 id="2017书单"><a href="#2017书单" class="headerlink" title="2017书单"></a>2017书单</h1><h2 id="1-《皮囊》–蔡崇达"><a href="#1-《皮囊》–蔡崇达" class="headerlink" title="1.《皮囊》–蔡崇达"></a>1.《皮囊》–蔡崇达</h2><p>我的第一本书，被名字所吸引，一部有着小说阅读质感的散文集。</p><h2 id="2-《解忧杂货店》–东野圭吾"><a href="#2-《解忧杂货店》–东野圭吾" class="headerlink" title="2.《解忧杂货店》–东野圭吾"></a>2.《解忧杂货店》–东野圭吾</h2><p>前来咨询的人，每个人心中都有了答案，重要的是自己想积极认真的生活。</p><h2 id="3-《追风筝的人》–卡勒德•胡赛尼"><a href="#3-《追风筝的人》–卡勒德•胡赛尼" class="headerlink" title="3.《追风筝的人》–卡勒德•胡赛尼"></a>3.《追风筝的人》–卡勒德•胡赛尼</h2><p>“为你，千千万万遍”。</p><h2 id="4-《嫌疑人X的献身》-–东野圭吾"><a href="#4-《嫌疑人X的献身》-–东野圭吾" class="headerlink" title="4.《嫌疑人X的献身》 –东野圭吾"></a>4.《嫌疑人X的献身》 –东野圭吾</h2><p>推理小说，前有柯南后有东野圭吾，哈哈。</p><h2 id="5-《岛上书店》-–加布瑞埃拉泽文"><a href="#5-《岛上书店》-–加布瑞埃拉泽文" class="headerlink" title="5.《岛上书店》 –加布瑞埃拉泽文"></a>5.《岛上书店》 –加布瑞埃拉泽文</h2><p>我们读书而后知道自己并不孤独。</p><h2 id="6-《我们仨》-–杨绛"><a href="#6-《我们仨》-–杨绛" class="headerlink" title="6.《我们仨》 –杨绛"></a>6.《我们仨》 –杨绛</h2><p>爱是生活的点滴。生离固然痛苦，可死别才是不见啊。</p><h2 id="7-《无声告白》-–伍绮诗"><a href="#7-《无声告白》-–伍绮诗" class="headerlink" title="7.《无声告白》 –伍绮诗"></a>7.《无声告白》 –伍绮诗</h2><p>我们终此一生，就是摆脱他人的期待，找到真正的自己。</p><h2 id="8-《乖，摸摸头》-–大冰"><a href="#8-《乖，摸摸头》-–大冰" class="headerlink" title="8.《乖，摸摸头》 –大冰"></a>8.《乖，摸摸头》 –大冰</h2><p>发生在大冰身边的真实故事，我们喜欢看故事，然后想到自己。</p><h2 id="9-《阿弥陀佛么么哒》-–大冰"><a href="#9-《阿弥陀佛么么哒》-–大冰" class="headerlink" title="9.《阿弥陀佛么么哒》 –大冰"></a>9.《阿弥陀佛么么哒》 –大冰</h2><p>同上，看完之后及其向往自由。。。</p><h2 id="10-《白夜行》-–东野圭吾"><a href="#10-《白夜行》-–东野圭吾" class="headerlink" title="10.《白夜行》 –东野圭吾"></a>10.《白夜行》 –东野圭吾</h2><p>推理。不必提醒你还只是个孩子。</p><h2 id="11-《人人都是产品经理》-–苏杰"><a href="#11-《人人都是产品经理》-–苏杰" class="headerlink" title="11.《人人都是产品经理》 –苏杰"></a>11.《人人都是产品经理》 –苏杰</h2><p>算是影响很大的书，对于没有学习软件工程的我，帮助我去理解公司的一些东西，告诉我该怎么做。博客名就是模仿苏杰的。。。</p><h2 id="12-《这么慢，那么美》-–罗敷"><a href="#12-《这么慢，那么美》-–罗敷" class="headerlink" title="12.《这么慢，那么美》 –罗敷"></a>12.《这么慢，那么美》 –罗敷</h2><p>一本介绍北欧的书，一定要去一次！</p><h2 id="13-《逻辑思维：迷茫时代的明白人》-–罗振宇"><a href="#13-《逻辑思维：迷茫时代的明白人》-–罗振宇" class="headerlink" title="13.《逻辑思维：迷茫时代的明白人》 –罗振宇"></a>13.《逻辑思维：迷茫时代的明白人》 –罗振宇</h2><p>上次说的卖焦虑的那个家伙，哈哈，但确实有很多观点，有经济也有历史，还算有趣。</p><h2 id="14-《逻辑思维：中国为什么有前途》–罗振宇"><a href="#14-《逻辑思维：中国为什么有前途》–罗振宇" class="headerlink" title="14.《逻辑思维：中国为什么有前途》–罗振宇"></a>14.《逻辑思维：中国为什么有前途》–罗振宇</h2><p>分析历史，证明未来。</p><h2 id="15-《一本书看懂经济学》-–庆裕"><a href="#15-《一本书看懂经济学》-–庆裕" class="headerlink" title="15.《一本书看懂经济学》 –庆裕"></a>15.《一本书看懂经济学》 –庆裕</h2><p>科普类读物。有很多与生活贴切的例子，与社会心理学有交叉，就觉得这些都一样。博弈论、囚徒困境不就是心理战么- -，还有《三体》中的猜疑链，社会学也一样。</p><h2 id="16-《人生十讲》-–季羡林"><a href="#16-《人生十讲》-–季羡林" class="headerlink" title="16.《人生十讲》 –季羡林"></a>16.《人生十讲》 –季羡林</h2><p>人吃饭时为了活着，但活着绝不是为了吃饭。</p><h2 id="17-《飞鸟集》-–泰戈尔"><a href="#17-《飞鸟集》-–泰戈尔" class="headerlink" title="17.《飞鸟集》 –泰戈尔"></a>17.《飞鸟集》 –泰戈尔</h2><p>诗集类，花花草草木木，清新风，双语读的，道行太浅，体会不深。</p><h2 id="18-《神探伽利略》-–东野圭吾"><a href="#18-《神探伽利略》-–东野圭吾" class="headerlink" title="18.《神探伽利略》 –东野圭吾"></a>18.《神探伽利略》 –东野圭吾</h2><p>5个推理小故事，东叔比较爱物理。</p><h2 id="19-《当我们在谈论爱情时我们在谈论什么》-–雷蒙德•卡佛"><a href="#19-《当我们在谈论爱情时我们在谈论什么》-–雷蒙德•卡佛" class="headerlink" title="19.《当我们在谈论爱情时我们在谈论什么》 –雷蒙德•卡佛"></a>19.《当我们在谈论爱情时我们在谈论什么》 –雷蒙德•卡佛</h2><p>描述的并不是优美的爱情故事，而是将不好的全部展示出来，结局留白的写作手法吸引了很多人的喜爱。最重要的观点，你并不知道自己在谈论什么。</p><h2 id="20-《活出生命的意义》-–维克多•弗兰克尔"><a href="#20-《活出生命的意义》-–维克多•弗兰克尔" class="headerlink" title="20.《活出生命的意义》 –维克多•弗兰克尔"></a>20.《活出生命的意义》 –维克多•弗兰克尔</h2><p>心理学书籍，作者从集中营出来后写的，被压迫的过去需要调节，提出的“意义疗法”很适用。</p><h2 id="21-《愿你迷路到我身旁》-–蕊希"><a href="#21-《愿你迷路到我身旁》-–蕊希" class="headerlink" title="21.《愿你迷路到我身旁》 –蕊希"></a>21.《愿你迷路到我身旁》 –蕊希</h2><p>微信读书送的，情情爱爱什么的，也硬着头皮看完了，大家还是别看了。</p><h2 id="22-《我这一生都比别人跑得慢》-–东土大唐"><a href="#22-《我这一生都比别人跑得慢》-–东土大唐" class="headerlink" title="22.《我这一生都比别人跑得慢》 –东土大唐"></a>22.《我这一生都比别人跑得慢》 –东土大唐</h2><p>左手编程，右手文学。榜样啊，84篇，来自于生活，很有趣。</p><h2 id="23-《周鸿祎自述：我的互联网方法论》-–周鸿祎"><a href="#23-《周鸿祎自述：我的互联网方法论》-–周鸿祎" class="headerlink" title="23.《周鸿祎自述：我的互联网方法论》 –周鸿祎"></a>23.《周鸿祎自述：我的互联网方法论》 –周鸿祎</h2><p>科技大佬都在出书，周老板这本该叫我的360成功之路，当然某些观点还是适用的。</p><h2 id="24-《湖畔》-–东野圭吾"><a href="#24-《湖畔》-–东野圭吾" class="headerlink" title="24.《湖畔》 –东野圭吾"></a>24.《湖畔》 –东野圭吾</h2><p>推理之下是对现实的拷问，父母为了孩子逾越道德的界线。</p><h2 id="25-《哥伦比亚的倒影》-–木心"><a href="#25-《哥伦比亚的倒影》-–木心" class="headerlink" title="25.《哥伦比亚的倒影》 –木心"></a>25.《哥伦比亚的倒影》 –木心</h2><p>读木心深知自己不足，语言简约意味深长。</p><h2 id="26-《道德经》-–老子"><a href="#26-《道德经》-–老子" class="headerlink" title="26.《道德经》 –老子"></a>26.《道德经》 –老子</h2><p>第三遍，也手抄了一些，真的是博大精深，得慢慢体会。道无为而无所不为。</p><h2 id="27-《马云：未来以来》-–阿里巴巴集团"><a href="#27-《马云：未来以来》-–阿里巴巴集团" class="headerlink" title="27.《马云：未来以来》 –阿里巴巴集团"></a>27.《马云：未来以来》 –阿里巴巴集团</h2><p>是马爸爸的演讲，主要就是几个观点，企业要考虑为社会做什么，企业要考虑未来的事等等。</p><h2 id="28-《从0到1-开启商业与未来的秘密》-–蒂尔•马斯特斯"><a href="#28-《从0到1-开启商业与未来的秘密》-–蒂尔•马斯特斯" class="headerlink" title="28.《从0到1:开启商业与未来的秘密》 –蒂尔•马斯特斯"></a>28.《从0到1:开启商业与未来的秘密》 –蒂尔•马斯特斯</h2><p>科技大佬热议之书来自paypel黑帮之首。阐述了自己的创业历程与心得，找到自己的利基市场。</p><h2 id="29-《三体》（全集）-–刘慈欣"><a href="#29-《三体》（全集）-–刘慈欣" class="headerlink" title="29.《三体》（全集） –刘慈欣"></a>29.《三体》（全集） –刘慈欣</h2><p>包含地球往事、黑暗森林和死神永生三册。推荐了很多次，提出宇宙社会学的概念，将一切放到宇宙的尺度去衡量，阐述文明的历程，实为震撼。</p><h2 id="30-《咖啡原来是这样的啊》-–童铃"><a href="#30-《咖啡原来是这样的啊》-–童铃" class="headerlink" title="30.《咖啡原来是这样的啊》 –童铃"></a>30.《咖啡原来是这样的啊》 –童铃</h2><p>咖啡科普，介绍不同地区的咖啡与文化，有些许装X的韵味，但学习并不是一件坏事，丰富自己的知识体系。</p><h2 id="31-《社会心理学》-–Elliot-Aronson"><a href="#31-《社会心理学》-–Elliot-Aronson" class="headerlink" title="31.《社会心理学》 –Elliot Aronson"></a>31.《社会心理学》 –Elliot Aronson</h2><p>解释社会行为，当我们对我们所处的社会有更理性的认识。</p><h2 id="32-《浮生六记》-–沈复"><a href="#32-《浮生六记》-–沈复" class="headerlink" title="32.《浮生六记》 –沈复"></a>32.《浮生六记》 –沈复</h2><p>自传散文体小说，写给芸的绝美情书，目前仅剩四记，描述了闲情逸致、悲欢离合、人情事态等等，读者能够感受作者的情绪，久久不能平静。</p><p>……还有些没看完的，遗漏的就不一一列举了，能记得的都是觉得不错的</p><p><strong>以下是听书，听书大多听个大概，不太占时间，这里举一些有趣的：</strong></p><h2 id="33-《宇宙的结构》"><a href="#33-《宇宙的结构》" class="headerlink" title="33.《宇宙的结构》"></a>33.《宇宙的结构》</h2><p>听书。我们希望能够有效的解释我们所处的世界，基础物理学解释不了的有量子力学，在解释不了的有弦理论。</p><h2 id="34-《万物起源》"><a href="#34-《万物起源》" class="headerlink" title="34.《万物起源》"></a>34.《万物起源》</h2><p>听书。宇宙来自虚无、生命源于偶遇、文明离不开想象力，意外结论的背后是科学的支撑。</p><h2 id="35-《文明的冲突与世界秩序的重建》"><a href="#35-《文明的冲突与世界秩序的重建》" class="headerlink" title="35.《文明的冲突与世界秩序的重建》"></a>35.《文明的冲突与世界秩序的重建》</h2><p>听书。用“文明”的角度解读世界格局与未来。</p><h2 id="36-《米开朗基罗传》"><a href="#36-《米开朗基罗传》" class="headerlink" title="36.《米开朗基罗传》"></a>36.《米开朗基罗传》</h2><p>艺术家不是拥有天赋就可以练成，还需要付出艰苦的努力甚至生命。</p><h2 id="37-《梵高传》"><a href="#37-《梵高传》" class="headerlink" title="37.《梵高传》"></a>37.《梵高传》</h2><p>用生命描绘自己的艺术和心灵。</p><h2 id="38-《拜占庭帝国》"><a href="#38-《拜占庭帝国》" class="headerlink" title="38.《拜占庭帝国》"></a>38.《拜占庭帝国》</h2><p>拜占庭孕育了欧洲文艺复兴的伟大文明，但最终还是走向了灭亡。</p><h2 id="39-《罗马帝国衰亡史》"><a href="#39-《罗马帝国衰亡史》" class="headerlink" title="39.《罗马帝国衰亡史》"></a>39.《罗马帝国衰亡史》</h2><p>一步步阐述罗马帝国如何走向衰落，具体可看之前的博客。</p><h2 id="40-《乌合之众》"><a href="#40-《乌合之众》" class="headerlink" title="40.《乌合之众》"></a>40.《乌合之众》</h2><p>大众心理学研究，之前有提过。</p><h2 id="41-《怪诞行为学》"><a href="#41-《怪诞行为学》" class="headerlink" title="41.《怪诞行为学》"></a>41.《怪诞行为学》</h2><p>这对学习心理学、行为经济学、研究用户都很有帮助。</p><h2 id="42-《活法》"><a href="#42-《活法》" class="headerlink" title="42.《活法》"></a>42.《活法》</h2><p>稻盛和夫独特的人生哲学，最令人印象深刻的三个观点：一、从简单的原则出发考虑问题；二、设定超出现有能力的高目标；三、努力到连老天爷都出手相助（工作现场有神明）。</p><h2 id="43-《干法》"><a href="#43-《干法》" class="headerlink" title="43.《干法》"></a>43.《干法》</h2><p>稻盛和夫：工作是一种修行，是洗涤灵魂的过程。</p><p>……</p><h1 id="尾巴"><a href="#尾巴" class="headerlink" title="尾巴"></a>尾巴</h1><p>想看的东西太多，苦于时间不够，恨不得能一口吃了。</p><p>读书就像吃饭，吃完了虽然排了出去，但是正在帮助你成长。只有不断的去学习，丰富自己的知识体系，才能存活于未来。</p><p>最近可能是到了年终，就想写点东西啊。</p><hr><p>2017.12.29 23.53 完</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2017即将结束，总得做点什么，今天去看看电影版的《解忧杂货铺》（东野圭吾著），给东叔一份尊敬，也给自己一个总结，这是我看的第二本书。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书籍分享" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="记录" scheme="http://JohnneyAnn.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
